tooltip_words_definitions = {"comunidade conscienciol\u00f3gica cosmo\u00e9tica internacional \u2013 ccci":"Conjunto de habitantes, reuni\u00e3o ou agrupamento e a vida intraf\u00edsica em comum, da sociedade de conscins conectadas pelos v\u00ednculos conscienciais da Conscienciologia, na cotidianidade diuturna, nesta dimens\u00e3o humana, material ou terrestre. (Vieira, Waldo in Colegiado da Conscienciologia; dispon\u00edvel em: ; acesso em 06\/08\/201F8)","descoincid\u00eancia dos ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o":"Ato da sa\u00edda de qualquer ve\u00edculo de manifesta\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de coincid\u00eancia ou da jun\u00e7\u00e3o dos corpos conscienciais. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 256).","amparador espec\u00edfico de fun\u00e7\u00e3o":"Consciex especializada no amparo de fun\u00e7\u00e3o exercendo o cargo t\u00e9cnico de coadjutor do amparado. Por exemplo, nas pr\u00e1ticas das tarefas energ\u00e9ticas pessoais (tenepes) e da oficina extraf\u00edsica (ofiex).","blindagem energ\u00e9tica de ambientes":"Ato ou efeito de tratar consciente e defensivamente os locais intraf\u00edsico extraf\u00edsicos com as pr\u00f3prias energias conscienciais (ECs) onde as conscins vivem, trabalham, dormem e convivem. (Steiner, Alexander; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed., 2014, p. 5088; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 18\/11\/2019).","central extraf\u00edsica de energia":"Parainstitui\u00e7\u00e3o especializada, planejada e montada para estocar, manter e monitorar a energia consciencial (EC), ao modo de esta\u00e7\u00e3o extraf\u00edsica de energias conscienciais, objetivando o abastecimento e a distribui\u00e7\u00e3o de energias terap\u00eauticas, homeostatizantes, na assist\u00eancia efetiva a outras consci\u00eancias \u2013 consciexes e conscins \u2013 sob a supervis\u00e3o direta do Col\u00e9gio Invis\u00edvel dos Seren\u00f5es. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 1799).","central extraf\u00edsica da fraternidade":"Parainstitui\u00e7\u00e3o ou comunex especializada, planejada e instalada para irradiar manifesta\u00e7\u00f5es ou cosmopenseniza\u00e7\u00f5es da fraternidade permeando o Cos mos de modo terap\u00eautico e homeost\u00e1tico, na assist\u00eancia silenciosa, an\u00f4nima e efetiva \u00e0s consci\u00eancias, em geral. (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 1794). Variante: Central Extraf\u00edsica da Megafraternidade.","c\u00f3digo duplista de cosmo\u00e9tica":"Compila\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica ou o conjunto de normas de retid\u00e3o, ortopensenidade e autocomportamento polic\u00e1rmico do mais alto grau moral, criado e seguido pelos integrantes da dupla evolutiva. (Haymann, Maximiliano; Prescri\u00e7\u00f5es para o Autodesass\u00e9dio; 2016, p. 118).","c\u00f3digo grupal de cosmo\u00e9tica":"Compila\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica ou o conjunto de normas de retid\u00e3o, ortopensenidade e autocomportamento polic\u00e1rmico do mais alto grau moral, criado e seguido pelo grupo de consci\u00eancias mais l\u00facidas, em qualquer dimens\u00e3o existencial. (Haymann, Maximiliano; Prescri\u00e7\u00f5es para o Autodesass\u00e9dio; 2016, p. 118).","c\u00f3digo pessoal de cosmo\u00e9tica":"Compila\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica ou o conjunto de normas de retid\u00e3o, ortopensenidade e autocomportamento polic\u00e1rmico do mais alto grau moral, criado e seguido pela consci\u00eancia mais l\u00facida, em qualquer dimens\u00e3o existencial. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 2840).","col\u00e9gios invis\u00edveis da conscienciologia":"Grupo de pesquisadores trabalhando numa linha de conhecimento ou Especialidade da Conscienciologia visando pesquisar e produzir conhecimentos de ponta. \u00c9 uma comunidade cient\u00edfica multidimensional, informal com v\u00ednculo consciencial pela ideia a ser pesquisada e implementada na pr\u00e1tica pela coordena\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o efetiva (eficiente e eficaz) por meio de encontros ass\u00edduos entre seus membros. (Almeida, Roberto; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2018).","escala evolutiva da consci\u00eancia":"Escala ou par\u00e2metro de perfis conscienciais evolutivos que possibilitam a autoavalia\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o do patamar pessoal em compara\u00e7\u00e3o com o seren\u00e3o e o planejamento de reciclagens pessoais para autoevolu\u00e7\u00e3o, sendo composta didaticamente pelos seguintes n\u00edveis evolutivos: FIGURA 2: ESCALA EVOLUTIVA DA CONSCI\u00caNCIA Consci\u00eancia % 01. Consr\u00e9u transmigrada 10% do seren\u00e3o 02. Consr\u00e9u ressomada 20% do seren\u00e3o 03. Pr\u00e9-seren\u00e3o vulgar 25% do seren\u00e3o 04. Isca insconsciente 25% do seren\u00e3o 05. Tenepessista 25% do seren\u00e3o 06. Projetor consciente 30% do seren\u00e3o 07. Epicon l\u00facido 35% do seren\u00e3o 08. Conscienci\u00f3logo 40% do seren\u00e3o 09. Desperto 50% do seren\u00e3o 10. Semiconsciex 60% do seren\u00e3o 11.Teleguiado autocr\u00edtico 65% do seren\u00e3o 12. Evoluci\u00f3logo 75% do seren\u00e3o 13. Seren\u00e3o 100% de nosso modelo evolutivo 14. Consciex livre (CL) Evolutivo Fonte: Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 198","estado alterado de consci\u00eancia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">xenofrenia<\/span>","estado de anima\u00e7\u00e3o suspensa":"Aquele no qual a conscin tem suspensas, temporariamente, as fun\u00e7\u00f5es vitais essenciais do seu corpo celular, retornando, depois, \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas normais, em certos casos sem ocorrer quaisquer danos \u00e0 sua sa\u00fade, sobrevivendo as c\u00e9lulas em metabolismo de hiberna\u00e7\u00e3o humana. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103)","eunuco de bases conscienciais":"Conscin castrada e manipulada consciencialmente pelos sect\u00e1rios, domesticadores dos rob\u00f4s satisfeitos, os escravos modernos da massa impensante. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","experi\u00eancia da quase morte":"Ocorr\u00eancia projetiva, involunt\u00e1ria ou for\u00e7ada por circunst\u00e2ncias humanas, cr\u00edticas, da consci\u00eancia humana, comum a doentes terminais, pacientes morituros e sobreviventes da morte cl\u00ednica. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","fen\u00f4meno concomitante \u00e0 pc":"O que ocorre no continuum espa\u00e7o-tempo ou n\u00e3o, mas simultaneamente com o desenvolvimento da experi\u00eancia da proje\u00e7\u00e3o consciente, de modo espont\u00e2neo e inesperado. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103)","grupo de inversores existenciais":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">grinvex<\/span>","grupo de reciclantes existenciais":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">grecex<\/span>","mega-atributos propulsores da evolu\u00e7\u00e3o":"Atributos conscienciais capazes de dinamizar a evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, conforme estes a seguir: FIGURA 4: MEGA-ATRIBUTOS PROPULSORES DA EVOLU\u00c7\u00c3O Consci\u00eancia 01. Abertismo consciencial (Autoconsciencialidade) 02. Autoconscientiza\u00e7\u00e3o multidimensional - AM (Projeciologia) 03. Autodesassedialidade (Despertologia) 04. Autodiscernimento (Discernimentologia) 05. Autopesquisologia (Experimentologia) 06. Autorganiza\u00e7\u00e3o (Logicidade) 07. Cosmo\u00e9tica (C\u00f3digo Pessoal de Cosmo\u00e9tica - CPC) 08. Cosmovis\u00e3o (Interatividade) 09. Dom\u00ednio energ\u00e9tico (Energossomatologia) 10. Ficha evolutiva pessoal - FEP (Holobiografologia) 11. Holomaturidade - Cons (Holomaturologia) 12. Intelig\u00eancia evolutiva (Evoluciologia) 13. Intencionalidade (Intencionologia) 14. Interassistencialidade (Assistenciologia) 15. Neofilia (Recexologia) 16 Policarmalidade (Holocarmologia) 17. Princ\u00edpio da descren\u00e7a (COC - C\u00e9tico otimista cosmo\u00e9tico) 18. Prioriza\u00e7\u00e3o (Continu\u00edstica) 19. Retilinearidade autopens\u00eanica (Homeostaticologia) 20. Vontade (Voliciologia) Fonte: Tert\u00falia Conscienciologia (dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2018).","t\u00e9cnica do ciclo enumerativo":"T\u00e9cnica de coleta e composi\u00e7\u00e3o de enumera\u00e7\u00f5es progressivas visando compor determinada linha, rede ou cadeia de penseniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ampliando e desenvolvendo teaticamente ideia, a\u00e7\u00e3o, fato, realidade, pararrealidade, empreendimento ou objetivo, dentro do campo da cosmovis\u00e3o (Cosmovisiologia) da consci\u00eancia pesquisadora (Autopesquisologia). Exemplos: a Se\u00e7\u00e3o Enumerologia da Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; o enumerograma; a matematiza\u00e7\u00e3o do conhecimento; as listas de express\u00f5es; a hierarquiza\u00e7\u00e3o enumerol\u00f3gica; a faculdade mental de enumerar; as colunas enumerativas; as defini\u00e7\u00f5es com enumera\u00e7\u00f5es; a listagem de termos pertinentes ao mesmo tema; o list\u00e3o; o agrupamento de ideias afins. Variante: T\u00e9cnica da enumera\u00e7\u00e3o. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 2738).","v\u00edrus da sociedade intraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">virus da socin<\/span>","central extraf\u00edsica da verdade":"(CEV) Extraphysical Centre of Veracity (ECV) Parainstitui\u00e7\u00e3o ou comunex especializada, planejada e instalada para irradiar as manifesta\u00e7\u00f5es ou paraconstructos da verdade b\u00e1sica do Cosmos, terap\u00eau tica e homeost\u00e1tica, na assist\u00eancia efetiva \u00e0s consci\u00eancias, em geral. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 1797).","agente retrocognitivo inato":"A jovem, ou o rapaz, ex-aluno de Curso Intermissivo pr\u00e9-ressom\u00e1tico, recente, vivenciando a t\u00e9cnica da invers\u00e3o existencial (inv\u00e9xis), aplicando todo o cabedal do aprendizado haurido no dia a dia intraf\u00edsico, diuturno, sendo, ao mesmo tempo, capaz de desencadear, t\u00e3o somente com a pr\u00f3pria for\u00e7a presencial e o holopensene pessoal, as recorda\u00e7\u00f5es dos mesmos estudos intermissivos em outras conscins do grupo evolutivo. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 370).","alcova energeticamente blindada":"Local intraf\u00edsico privado, energicamente blindado e extrafisicamente \u201cass\u00e9ptico\u201d na pr\u00f3pria moradia onde a pessoa ou dupla evolutiva dorme, projeta-se e tem sua vida sexual; quarto \u00e0 prova de intrus\u00e3o.","alvo mental projetivo":"Meta predeterminada que a conscin objetiva alcan\u00e7ar, atrav\u00e9s da vontade, inten\u00e7\u00e3o, mentaliza\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o, ao se ver l\u00facida fora do soma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","arco voltaico craniochacral":"T\u00e9cnica de transmiss\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o intensa de energia consciencial (EC) com a palma da m\u00e3o esquerda (palmochacra) do assistente, homem ou mulher, na \u00e1rea nucal e a outra palma da m\u00e3o direita (palmochacra) junto ao frontochacra da pessoa assistida, sem tocar o soma, buscando eliminar os bloqueios de energias gravitantes por meio da assim e da desassim, ou das manifesta\u00e7\u00f5es energ\u00e9ticas vigorosas (alta voltagem das ECs) dos 2 palmochacras do assistente, dos 2 chacras encef\u00e1licos do assistente, dos 2 hemisf\u00e9rios cerebrais do assistente, dos 2 chacras encef\u00e1licos do assistido e dos 2 hemisf\u00e9rios cerebrais do assistido. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 906).","artefatos do saber":"Instrumentos ou recursos para a expans\u00e3o dos atributos conscienciais, tais como, a intelec\u00e7\u00e3o, a associa\u00e7\u00e3o de ideias, o discernimento, a mem\u00f3ria, entre outros, por exemplo: arquivos, biblioteca pessoal; cadeiras; cadernos de notas, canetas com tintas de cores diversas, CD-ROMs, comunica\u00e7\u00f5es pessoais, dicion\u00e1rios, displays, enciclop\u00e9dias, escrivaninhas; estantes; fich\u00e1rios, fichas, guias pr\u00e1ticos, livros em geral, livros de campo, microcomputador pessoal, notas, pap\u00e9is em branco, pastas, pen drives, recortes, revistas, softwares, tratados, xeroc\u00f3pias e outros itens. (Adaptado de Buononato, Fl\u00e1vio; Fatos e Parafatos, 2011, p. 122).","aula de conscienciologia":"Li\u00e7\u00e3o ou o exerc\u00edcio de aprendizagem sobre tema conscienciol\u00f3gico espec\u00edfico, ministrado por professor, professora, conscienci\u00f3logo, conscienci\u00f3loga, conscin ou consciex experiente na \u00e1rea de conhecimento, sob condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, em local ou dimens\u00e3o apropriada e determinado espa\u00e7o de tempo. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 1166).","auxiliar em terra":"Auxiliar intraf\u00edsico do corpo humano incapacitado e vazio da consci\u00eancia do projetor, durante a sua proje\u00e7\u00e3o consciente. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 413).","cord\u00e3o de ouro":"Suposto elemento energ\u00e9tico, \u00e0 semelhan\u00e7a de um controle remoto, que mant\u00e9m o mentalsoma ligado ao parac\u00e9rebro do psicossoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","cord\u00e3o de prata":"La\u00e7o semimaterial ou liame energ\u00e9tico que mant\u00e9m o psicossoma ligado ao corpo humano com uma conex\u00e3o inicial no psicossoma e outra, logo depois, no soma. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 267).","dermatologias da consci\u00eancia":"Express\u00e3o composta atribu\u00edda \u00e0s ci\u00eancias convencionais, subordinadas ao paradigma newtoniano-cartesiano, mecanicista, que centram as suas pesquisas t\u00e3o-somente no soma, pois n\u00e3o disp\u00f5em de instrumentalidade necess\u00e1ria para as investiga\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, diretas, da consci\u00eancia em si; ci\u00eancias periconscienciais. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","facilitador da conscienciologia":"Conscin, homem ou mulher, dedicada a expor, com o exemplo cosmo\u00e9tico (Autexemplarismo) da pr\u00f3pria vida, os princ\u00edpios estruturadores do corpus da Ci\u00eancia das Ci\u00eancias, sem buscar convencer, persuadir, aliciar ou fazer a cabe\u00e7a dos outros, mas abrindo o caminho desimpedido da reeduca\u00e7\u00e3o urbi et orbi (Parapedagogia), t\u00e3o somente informando (Comunicologia), de modo te\u00e1tico (Teaticologia) e verbacional (Verbaciologia), conforme a autoviv\u00eancia das tarefas evolutivas do esclarecimento (tares; Interassistenciologia). (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 5043).","ficha evolutiva pessoal":"Registro extraf\u00edsico, conjunto ordenado das informa\u00e7\u00f5es e caracteres mais \u00edntimos e detalhistas das manifesta\u00e7\u00f5es pens\u00eanicas essenciais, relativo \u00e0s autoviv\u00eancias ou ao microuniverso de todo princ\u00edpio consciencial, sempre atualizada ou preenchida paratecnologicamente sob a responsabilidade do evoluci\u00f3logo, ou orientador evolutivo extraf\u00edsico, do grupocarma. (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 3330).","homo sapiens serenissimus":"Consci\u00eancia quando na viv\u00eancia integral da condi\u00e7\u00e3o do serenismo l\u00facido. Sin\u00f4nimo de emprego popular: Seren\u00e3o. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","mini primavera energ\u00e9tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">miniprimener<\/span>","pr\u00e9-seren\u00e3o intraf\u00edsico alternante":"Conscin capaz de viver consciente, ao mesmo tempo, no estado da vig\u00edlia f\u00edsica ordin\u00e1ria e projetada, de quando em quando, em dimens\u00f5es extraf\u00edsicas. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","primener a dois":"Primavera energ\u00e9tica da dupla evolutiva, cujos parceiros se amam de fato e dominam as aplica\u00e7\u00f5es das energias conscienciais (ECs) sadias, com inteira lucidez, construindo as pr\u00f3prias pro\u00e9xis atrav\u00e9s de gesta\u00e7\u00f5es conscienciais e policarmalidade. (Vieira, Waldo; 200 Te\u00e1ticas; 1997, p. 169).","princ\u00edpio da descren\u00e7a":"Proposi\u00e7\u00e3o fundamental e insubstitu\u00edvel da abordagem da Conscienciologia \u00e0s realidades, em geral, do Cosmos, em qualquer dimens\u00e3o, recusando a consci\u00eancia pesquisadora e refutadora todo e qualquer conceito de modo apriorista, dogm\u00e1tico, sem demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica ou reflex\u00e3o demorada, confronto da causa\u00e7\u00e3o, l\u00f3gica e a plenitude da racionaliza\u00e7\u00e3o pessoal. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 7149) O referido princ\u00edpio \u00e9 \u201cN\u00e3o acredite em nada, nem mesmo o que voc\u00ea ouvir nas institui\u00e7\u00f5es consciencioc\u00eantricas. Experimente. Tenha suas pr\u00f3prias experi\u00eancias pessoais.\u201d.","programa\u00e7\u00e3o existencial m\u00e1xima":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">maxipro\u00e9xis<\/span>","proje\u00e7\u00e3o consciente assistida":"Proje\u00e7\u00e3o pela qual a conscin v\u00ea-se assistida durante o experimento, de modo direto, por um amparador, quase sempre perito em projetabilidade l\u00facida (PL). (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","proje\u00e7\u00e3o consciente conjunta":"Experi\u00eancia fora do corpo humano na qual duas ou mais conscins projetadas participam simultaneamente com lucidez. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed; 2013, p. 209).","s\u00edndrome do estrangeiro":"Ou S\u00edndrome de Abstin\u00eancia do Curso Intermissivo \u00e9 o estado m\u00f3rbido de aliena\u00e7\u00e3o caracterizado pelo quadro cl\u00ednico no qual predomina o dist\u00farbio psicossom\u00e1tico da conscin, assentado na converg\u00eancia de sinais e \/ ou sintomas de saudosismo pelas viv\u00eancias extraf\u00edsicas intermissivas recentes, acarretando um conflito existencial de inadapta\u00e7\u00e3o pessoal \u00e0 vida intraf\u00edsica. (Balona, M\u00e1lu; S\u00edndrome do Estrangeiro; 2007, p. 31-32).","soltura do energossoma":"Condi\u00e7\u00e3o de liberdade relativa de atua\u00e7\u00e3o do paracorpo energ\u00e9tico da conscin, em rela\u00e7\u00e3o ao psicossoma e ao soma (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110). Variante: soltura holochacral.","soltura do holochacra":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">soltura do energossoma<\/span>","ve\u00edculo da consci\u00eancia":"Instrumento ou corpo pelo qual a consci\u00eancia se manifesta na intrafisicalidade (conscin) e nas dimens\u00f5es extraf\u00edsicas (conscin projetada e consciex). (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111).","v\u00edrus da socin":"Qualquer trafar social na vida intraf\u00edsica da consci\u00eancia humana. (Vieira, Waldo; Nossa Evolu\u00e7\u00e3o; 3 ed.; 2010).","dimens\u00e3o intraf\u00edsica dimin":"(dim + in) Dimens\u00e3o f\u00edsica, mais densa na qual o soma se manifesta, possibilitando a vida humana (ressoma) das consci\u00eancias, sub-humanos e principios conscienciais. Esta dimens\u00e3o permite a conviv\u00eancia heterog\u00eanea de n\u00edveis evolutivos distintos, imposs\u00edvel em dimens\u00f5es extraf\u00edsicas. (Adaptado de Daou, Dulce; Autoconsci\u00eancia e Multidimensionalidade; 2005, p. 217).","abertismo consciencial":"Condi\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada da conscin neof\u00edlica com abertura omnilateral da autopensenidade ao conhecimento quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, capaz de executar intencionalmente, com a pr\u00f3pria vida, as t\u00e9cnicas evolutivas avan\u00e7adas da Conscienciologia, por exemplo, a Cosmoeticologia, a inv\u00e9xis, a tenepes e a desperticidade. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 115).","abordagem extraf\u00edsica":"Contato de uma consci\u00eancia com outra nas dimens\u00f5es extraf\u00edsicas. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","acidente paraps\u00edquico":"Dist\u00farbio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico gerado por influ\u00eancias energ\u00e9ticas, interconscienciais, doentias, em geral de origem extraf\u00edsica, ou multidimensional. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","acoplamento \u00e1urico":"Desenvolvimento de empatia, interfus\u00e3o e jun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria das auras energ\u00e9ticas dos ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o de duas ou mais consci\u00eancias. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed, 2002, p. 681).","acoplamento energ\u00e9tico":"Interfus\u00e3o das energias energossom\u00e1ticas entre duas ou mais consci\u00eancias humanas (conscins), ou entre uma consci\u00eancia e um local ou objeto. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 813).","agenda extraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">agendex<\/span>","agente retrocognitor":"O agente retrocognitor, homem ou mulher, \u00e9 a conscin educadora capaz de reavivar sem hipnose, com auto e heterocr\u00edticas, a holomem\u00f3ria dos mentaissomas dos educandos egressos de Cursos Intermissivos, pr\u00e9-ressom\u00e1ticos, fazendo aflorar, no presente, a Ci\u00eancia Pr\u00e9-curricular, ideias inatas geradas no per\u00edodo da intermiss\u00e3o e mantidas contra o restringimento biol\u00f3gico e gen\u00e9tico da ressoma, pela Parageneticologia, por interm\u00e9dio das informa\u00e7\u00f5es libert\u00e1rias oferecidas pelos atos, condutas, comportamentos e posturas pessoais exemplificativas. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 374).","alcova blindada":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">alcova energeticamente blindada<\/span>","am\u00eancia consciencial":"Condi\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia incapaz de pensar com equil\u00edbrio mental razo\u00e1vel; intensa obnubila\u00e7\u00e3o mentalsom\u00e1tica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Conscienciologia, 2 ed.; 2002, p.17).","amizade rar\u00edssima":"Sentimento fiel, rec\u00edproco, de afei\u00e7\u00e3o, simpatia, estima ou ternura entre conscins, de modo elevado e singular, no qual a atra\u00e7\u00e3o do conv\u00edvio mentalsom\u00e1tico, ou do paracorpo do autodiscernimento, ultrapassa a atra\u00e7\u00e3o do conv\u00edvio afetivo comum, em patamar evolutivo al\u00e9m das liga\u00e7\u00f5es por la\u00e7os de fam\u00edlia ou por atra\u00e7\u00e3o sexual. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed. 2013, p. 475).","amparador extraf\u00edsico":"Consciex auxiliadora de uma conscin ou de v\u00e1rias conscins; benfeitor extraf\u00edsico. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098). Variantes envilecidas: anjo da guarda; anjo guardi\u00e3o; anjo de luz; guia; mentor.","andaimes conscienciais":"Muletas psicol\u00f3gicas ou fisiol\u00f3gicas quando dispens\u00e1veis (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","apari\u00e7\u00e3o intervivos":"A\u00e7\u00e3o do aparecimento da consci\u00eancia do projetor humano, projetado, \u00e0s conscins. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","assediador interconsciencial":"Consci\u00eancia exercendo a\u00e7\u00e3o negativa ou persegui\u00e7\u00e3o insistente, direta ou indireta sobre outra, seja perturbando-a, provocando-a e influenciando-a malevolamente, atrav\u00e9s de ondas de pensenes (ideias, emo\u00e7\u00f5es e energias conscienciais), em geral de car\u00e1ter doentio, sendo, em si, \u00f3bvio mutilado cosmo\u00e9tico ou deficiente consciencial. (Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; 2007, p. 413).","ass\u00e9dio interconsciencial":"Conjunto de atos e sinais na intimidade e ao redor de duas ou mais consci\u00eancias, com a finalidade de exercer dom\u00ednio ou subjugar atrav\u00e9s da emiss\u00e3o de energias vampirizadoras, emitidas por elas pr\u00f3prias at\u00e9 de modo inconsciente. (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 430). Variante: intrus\u00e3o consciencial.","assimila\u00e7\u00e3o simp\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">assim<\/span>","assinatura pens\u00eanica":"Capacidade da consci\u00eancia, conscin ou consciex, exteriorizar para os outros, ou comunicar para o Cosmos, as pr\u00f3prias manifesta\u00e7\u00f5es pens\u00eanicas, a intencionalidade, a autodetermina\u00e7\u00e3o ou o autoposicionamento a respeito da realidade e da pararrealidade, dos fatos e dos parafatos, na vida ou nos experimentos da evolu\u00e7\u00e3o consciencial. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 1317). Variantes: autexpress\u00e3o, autocomunicabilidade.","atacadismo consciencial":"Sistema de comportamento individual caracterizado pela diretriz de se levar em conjunto, ou de eito, os atos conscienciais, sem deixar rastros ou gaps evolutivos, negativos, para tr\u00e1s. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","autobiloca\u00e7\u00e3o consciencial":"Do Grego, autos, pr\u00f3prio; do Latim, bis, dois; e locus, lugar. O ato de o projetor humano projetado contemplar o pr\u00f3prio corpo humano (soma) diante de si, enquanto a sua consci\u00eancia se encontra fora do corpo, ocupando outro ve\u00edculo de manifesta\u00e7\u00e3o. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","autoconscientiza\u00e7\u00e3o multidimensional":"Condi\u00e7\u00e3o da lucidez madura da conscin quanto \u00e0 vida consciencial no estado evolu\u00eddo de multidimensionalidade, alcan\u00e7ado atrav\u00e9s da PL, ou projetabilidade l\u00facida. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099). Variante: autoconsci\u00eancia multidimensional.","autocriticidade paraterap\u00eautica":"A qualidade, a propriedade, o talento da conscin, homem ou mulher, com auta valia\u00e7\u00e3o e autan\u00e1lise detalhistas, cosmo\u00e9ticas, aut\u00eanticas e cosmovisiol\u00f3gicas da pr\u00f3pria realidade consciencial, condi\u00e7\u00e3o imprescind\u00ed vel ao planejamento de a\u00e7\u00f5es de autenfrentamento, visando \u00e0 homeostasia funcional. (Chalita, Adriana; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed., 2013, p. 2856; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 17\/11\/2019).","autodefesa energ\u00e9tica":"Capacidade de a consci\u00eancia se colocar em condi\u00e7\u00e3o protetora, cosmo\u00e9tica, perante as energias e penseniza\u00e7\u00f5es negativas, intrusivas ou patol\u00f3gicas, externas ao microuniverso consciencial. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 1521).","autolucidez paraps\u00edquica":"Condi\u00e7\u00e3o, qualidade, estado l\u00facido de abrang\u00eancia, aprofundamento e \/ ou penetra\u00e7\u00e3o da engenhosidade pessoal, clara, objetiva e aguda da autoconscienciali dade, ou intelig\u00eancia evolutiva quanto ao emprego dos conte\u00fados das m\u00faltiplas modalidades de parapercep\u00e7\u00f5es com identifica\u00e7\u00e3o racional, te\u00e1tica, dos parafatos, ou parafen\u00f4menos, no universo da multidimensionalidade consciencial. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 1754).","automimese existencial":"Imita\u00e7\u00e3o, por parte da conscin, das pr\u00f3prias viv\u00eancias ou experi\u00eancias passadas, sejam do renascimento intraf\u00edsico atual ou de exist\u00eancias anteriores. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","autorganiza\u00e7\u00e3o consciencial":"Condi\u00e7\u00e3o de continu\u00edsmo ortopens\u00eanico para manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio din\u00e2mico e evolutivo do microuniverso pessoal e consequente melhor produtividade consciencial. A autorganiza\u00e7\u00e3o consciencial \u00e9 o modo pelo qual a conscin disciplina o sistema de sua pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o; \u00e9 o terceiro poder da consci\u00eancia, depois da vontade e da intencionalidade. (Adaptado de de Alegre, Pilar. Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed., 2011, p. 3877; Dispon\u00edvel em: ; acesso em: 18\/11\/2019).","autorrevezamento consciencial":"Condi\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada em que a consci\u00eancia evolui entrosando uma exist\u00eancia intraf\u00edsica com outra, consecutivamente (pro\u00e9xis vinculadas), ao modo dos elos de uma cadeia (seri\u00e9xis), dentro do seu ciclo multiexistencial (holobiografia) (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","autossufici\u00eancia evolutiva":"Autoconfian\u00e7a te\u00e1tica vivenciada pela conscin quando alcan\u00e7a o conjunto de conhecimentos e qualidades espec\u00edficas para a pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o, com o n\u00edvel de autodiscernimento mais avan\u00e7ado e intelig\u00eancia evolutiva (IE) polic\u00e1rmica, a partir da condi\u00e7\u00e3o da desperticidade. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed. 2013, p. 2064).","bagulho autopens\u00eanico":"Pensene patol\u00f3gico, anticosmo\u00e9tico e regressivo da conscin incauta. (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 2158).","bagulho energ\u00e9tico":"Objeto disfuncional, suscitador de entropia no ambiente onde se encontra, a exemplo de materiais evocadores de energias patol\u00f3gicas, mem\u00f3rias negativas, holopensenes anticosmo\u00e9ticos, autoass\u00e9dios, ou mesmo objetos in\u00fateis ou deslocados do contexto em que se situam. Exemplos: fotos de acidente; armas ou imita\u00e7\u00f5es; bichos empalhados; bonsai; trof\u00e9us e medalhas em casa de pessoa com perfil competitivo; material porn\u00f4 em casa de pessoa prom\u00edscua em convalescen\u00e7a; bebida em casa de ex-alco\u00f3latra; cartas de pessoa dessomada; rel\u00f3gios parados; bagagem de h\u00f3spede no quarto da tenepes. (Adaptado de Arakaki, K\u00e1tia; Antibagulhismo energ\u00e9tico; 2015, p. 53-57).","base f\u00edsica":"Local seguro, escolhido pela conscin para deixar o seu soma, inanimado ou repousando, enquanto se projeta conscientemente para outras dimens\u00f5es conscienciais fora dele; dupl\u00f3dromo. Um holopensene projeciog\u00eanico domiciliar. Apresenta rela\u00e7\u00e3o direta com: a alcova energeticamente blindada; a tenepes; o epicon; a ofiex; o projetarium; o precognitarium; e o retrocognitarium. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","bin\u00f4mio admira\u00e7\u00e3o-discord\u00e2ncia":"Postura da conscin, madura quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o consciencial, que j\u00e1 sabe viver em coexist\u00eancia pac\u00edfica com uma outra conscin, a quem ama e admira, e, ao mesmo tempo, n\u00e3o concorda sempre ou 100% com ela quanto aos seus pontos de vista, opini\u00f5es ou posicionamentos. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","bin\u00f4mio lucidez-rememora\u00e7\u00e3o":"Conjunto das duas condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis \u00e0 conscin para que a mesma obtenha uma proje\u00e7\u00e3o l\u00facida (fora do soma) plenamente satisfat\u00f3ria. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","casal incompleto":"Par de homem e mulher que n\u00e3o chega a formar o casal \u00edntimo (aquele casal que pratica o ato sexual completo), contudo, mant\u00e9m forte la\u00e7o afetivo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","catatonia extraf\u00edsica":"Condi\u00e7\u00e3o fixa da conscin, quando projetada, que mant\u00e9m atos extraf\u00edsicos estereotipados, repetidos e, em geral, in\u00fateis ou dispens\u00e1veis quanto \u00e0 sua evolu\u00e7\u00e3o. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","ciclo mentalsom\u00e1tico":"O ciclo ou curso evolutivo da consci\u00eancia que se inicia na sua condi\u00e7\u00e3o de CL, ou Consciex Livre, no qual desativa definitivamente o pr\u00f3prio psicossoma (terceira dessoma) e vive t\u00e3o-s\u00f3 com o mentalsoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","ciclo multiexistencial":"Sistema ou condi\u00e7\u00e3o de altern\u00e2ncia cont\u00ednua, em nosso n\u00edvel evolutivo m\u00e9dio, de 1 per\u00edodo de renascimento intraf\u00edsico (seri\u00e9xis) com outro per\u00edodo p\u00f3s desativa\u00e7\u00e3o som\u00e1tica, extraf\u00edsico, ou a intermiss\u00e3o. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","clima interconsciencial":"Condi\u00e7\u00e3o do multientendimento em um encontro interconsciencial, estabelecida atrav\u00e9s de pensenes afinizados, especialmente carregados nas ECs, ou energias conscienciais. H\u00e1 climas, climinhas e clim\u00f5es interconscienciais. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","coincid\u00eancia holossom\u00e1tica":"Condi\u00e7\u00e3o de coexist\u00eancia harmoniosa, interpenetra\u00e7\u00e3o, justaposi\u00e7\u00e3o, alinhamento, interdepend\u00eancia e interrela\u00e7\u00e3o entre o ego, ou consci\u00eancia, o mentalsoma, o psicossoma, o energossoma e o corpo humano, incluindo ainda neste complexo de estruturas, o cord\u00e3o de ouro, ou a liga\u00e7\u00e3o entre o mentalsoma e o psicossoma, e a liga\u00e7\u00e3o deste com o corpo humano, ou o cord\u00e3o de prata. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 255).","colheita intermissiva":"Colheita assistencial, interconsciencial oferecida pelo rapport, inspira\u00e7\u00f5es, intui\u00e7\u00f5es interassistenciais, sugest\u00f5es, neoideias ou neoconstructos evolutivos, a partir dos conceitos ou informes do texto da obra-prima cosmo\u00e9tica, evolutiva, escrita em vida intraf\u00edsica anterior pela conscin autora, agora, vivendo na fase intermissiva, na condi\u00e7\u00e3o de consciex l\u00facida, amparadora de fun\u00e7\u00e3o, praticamente compuls\u00f3ria, \u00e0s leitoras e leitores p\u00f3steros, evocadores, a partir dos t\u00f3picos do livro ou livros. (Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed. 2013, p. 2918).","compensa\u00e7\u00e3o intraconsciencial":"T\u00e9cnica conscienciom\u00e9trica fundamentada no emprego maior de um atributo consciencial, mais desenvolvido (trafor), sobre outro, ou outros atributos conscienciais menos desenvolvidos (trafares) no microuniverso da conscin. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","completismo existencial":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">compl\u00e9xis<\/span>","completista existencial":"Conscin que cumpriu a sua pro\u00e9xis, seja a menor ou a maior, dentro do caminho certo, diretriz, setor e n\u00edvel que lhe foram atribu\u00eddos. (Adaptado de Vieira, Waldo, 200 Te\u00e1ticas da Conscienciologia, p. 57)","comunidade extraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">comunex<\/span>","concentra\u00e7\u00e3o consciencial":"Estado da focaliza\u00e7\u00e3o direta, sem desvios, dos sentidos, atributos conscienciais, vontade e inten\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sobre 1 s\u00f3 objeto. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","consci\u00eancia belicista":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">consbel<\/span>","consci\u00eancia energ\u00edvora":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">consener<\/span>","consci\u00eancia extraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">consciex<\/span>","consci\u00eancia intraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">conscin<\/span>","consci\u00eancia livre":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">consciex livre<\/span>","consci\u00eancia reurbanizada":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">consr\u00e9u<\/span>","consci\u00eancia":"\u00c9 voc\u00ea e eu, tamb\u00e9m conhecido como individualidade, alma, esp\u00edrito, self, ego, princ\u00edpio inteligente em constante evolu\u00e7\u00e3o, utilizando ve\u00edculos espec\u00edficos para poder se manifestar em diversas dimens\u00f5es, atrav\u00e9s da autoconsci\u00eancia e racionalidade com que processa ideias e a\u00e7\u00f5es autopens\u00eanicas. \u00c9 um dos dois componentes c\u00f3smicos - sendo o outro, a energia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 77).","consciex livre":"Do Latim, con + scientia, com conhecimento. Consciex que se libertou defin itivamente do psicossoma, ou paracorpo emocional, e das fieiras da seri\u00e9xis, situada na hierarquia evolutiva depois do Homo sapiens serenissimus. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100). Variante: consci\u00eancia livre.","continu\u00edsmo consciencial":"Condi\u00e7\u00e3o da inteireza, sem brechas, na continuidade da vida consciencial atrav\u00e9s da previs\u00e3o providencial e do autorrevezamento evolutivo, ou seja: a emenda desta viv\u00eancia do momento, \u00e0s viv\u00eancias imediatamente anterior e posterior, incessantemente, em um todo coeso e \u00fanico, sem solu\u00e7\u00e3o de continuidade nem experi\u00eancias conscienciais estanques. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","curso grupoc\u00e1rmico":"Conjunto dos est\u00e1gios da consci\u00eancia dentro do grupo consciencial evolutivo. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","curso intermissivo":"Conjunto de disciplinas e experi\u00eancias te\u00e1ticas administradas \u00e0 consciex, depois de determinado n\u00edvel evolutivo, durante o per\u00edodo da intermiss\u00e3o consciencial, dentro do seu ciclo de exist\u00eancias pessoais, objetivando o completismo consciencial (compl\u00e9xis) da pr\u00f3xima vida intraf\u00edsica. (Vieira, Waldo; 200 Te\u00e1ticas da Conscienciologia; 1997, p. 75).","desass\u00e9dio interconsciencial":"A\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio de determinada consci\u00eancia sobre outra. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2013, p. 430). Variante: heterodesass\u00e9dio.","desassimila\u00e7\u00e3o simp\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">desassim<\/span>","descoincid\u00eancia v\u00edgil":"Condi\u00e7\u00e3o paraps\u00edquica da conscin \u2013 projetor ou projetora \u2013 em que a mesma se percebe com o psicossoma fora do estado da coincid\u00eancia, em plena vig\u00edlia f\u00edsica ordin\u00e1ria, sem se sentir completamente integrada ao soma, gerando a intensifica\u00e7\u00e3o de parapercep\u00e7\u00f5es e fen\u00f4menos energ\u00e9ticos e paraps\u00edquicos. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","dimens\u00e3o energ\u00e9tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">dimener<\/span>","dimens\u00e3o extraf\u00edsica":"Dimens\u00e3o, esfera ou ambiente de manifesta\u00e7\u00e3o consciencial al\u00e9m da vida intraf\u00edsica, material ou humana da vig\u00edlia f\u00edsica ordin\u00e1ria, na qual as conscins se manifestam projetadas pelo psicossoma ou mentalsoma, ou na condi\u00e7\u00e3o de consciexes, ap\u00f3s a dessoma. \u00c9 composta pela dimens\u00e3o energ\u00e9tica ou dimener, intermedi\u00e1ria entre as dimens\u00f5es f\u00edsica e extraf\u00edsica, pela dimens\u00e3o extraf\u00edsica paratroposf\u00e9rica, patol\u00f3gica ou junto \u00e0 crosta terrestre e pela dimens\u00e3o extraf\u00edsica mais distante da crosta do planeta, mais rarefeita e evolu\u00edda. Variantes: extrafisicalidade; ambientex. Variante envilecida: plano astral.","dupla evolutiva":"Duas consci\u00eancias que interagem positivamente em evolu\u00e7\u00e3o conjunta; condi\u00e7\u00e3o existencial de evolutividade intercooperativa a dois. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","ectopia consciencial":"Execu\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria da pro\u00e9xis, de maneira exc\u00eantrica, deslocada, fora do roteiro program\u00e1tico escolhido para a pr\u00f3pria vida intraf\u00edsica. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","encapsulamento parassanit\u00e1rio":"Isolamento assistencial e a anula\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, tempor\u00e1ria, das manifesta\u00e7\u00f5es pens\u00eanicas \u2013 notadamente energ\u00e9ticas, intrusivas ou assediadoras \u2013 de uma ou mais consci\u00eancias, conscins e\/ou consciexes, enfermas, ao modo dos isolamentos sanit\u00e1rios existentes nos hospitais de doen\u00e7as infecto-contagiosas com internados que apresentam alto poder de contamina\u00e7\u00e3o doentia, radioativa ou t\u00f3xica. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102). Variante: enchapsulamento consciencial.","energia consciencial":"Energias pr\u00f3prias da consci\u00eancia, qualificadas pela sua pensenidade (a qualidade de seus pensamentos, sentimentos e energias), cosmo\u00e9tica e intencio nalidade; podendo ser movimentadas, absorvidas e exteriorizadas a partir de sua vontade.","energia imanente":"Energia prim\u00e1ria, vibrat\u00f3ria, essencial, multiforme, impessoal, difusa e dispersa em todos os objetos ou realidades do Universo, de modo onipotente, ainda indomada pela consci\u00eancia humana, e demasiadamente sutil para ser descoberta e detectada pelos atuais instrumentos tecnol\u00f3gicos. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","energosfera pessoal":"Aura, do Latim, aura, sopro de ar. Campo de natureza desconhecida, com algumas caracter\u00edsticas magn\u00e9ticas, de apar\u00eancia luminosa para sensitivos, consciexes e conscins projetadas, em certas oportunidades, cujas cores provavelmente est\u00e3o ligadas \u00e0 energia do campo e \u00e0s atividades e pensamentos das realidades envolvidas, por exemplo, seres vivos, homens, mulheres, crian\u00e7as, fetos, animais, plantas, minerais, objetos f\u00edsicos e at\u00e9 consciexes (autoluminosidade). (Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 4497).","epicentrismo mentalsom\u00e1tico":"Ato ou efeito de a conscin intermissivista exercitar teaticamente a lideran\u00e7a paraps\u00edquica paracerebral com finalidade interassistencial tar\u00edstica (Benignopensenologia), desassediadora (Neopensenologia) e neoverponog\u00eani ca (Hiperpensenologia). (Fernandes, Pedro; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed., 2014, p. 9758; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 27\/11\/2019).","era consciencial":"Aquela na qual a m\u00e9dia das conscins se encontrar\u00e1 suficientemente evolu\u00ed da, atrav\u00e9s dos impactos, redefini\u00e7\u00f5es e revolu\u00e7\u00f5es criadas pela viv\u00eancia da projetabilidade l\u00facida (PL), implantando-se o primado da autoconscienciali dade. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","estado vibracional":"Condi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de dinamiza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima das energias do energossoma, atrav\u00e9s da impuls\u00e3o da vontade. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","estigma assediador":"Insucesso, sempre dram\u00e1tico, em geral patol\u00f3gico, ou uma derrota evolutiva, assentada, em geral, em uma auto-obceca\u00e7\u00e3o consciencial geradora da melin ou da melex. Muitas vezes, resulta em acidentes paraps\u00edquicos. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","euforia extraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">euforex<\/span>","euforia intraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">euforin<\/span>","exist\u00eancia energossom\u00e1tica":"Vida humana ou intraf\u00edsica da conscin (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 49). Variantes: exist\u00eancia holochacral.","exist\u00eancia holochacral":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">exist\u00eancia energossom\u00e1tica<\/span>","exist\u00eancia trancada":"Viv\u00eancia humana ou da seri\u00e9xis sem a produ\u00e7\u00e3o de PCs; vida humana troposf\u00e9rica somente com proje\u00e7\u00f5es inconscientes, vegetativas, caracter\u00edsticas do estado do paracoma evolutivo; seri\u00e9xis trancada. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","fam\u00edlia consciencial":"Grupo afim de consci\u00eancias intraf\u00edsicas e extraf\u00edsicas vinculadas por liga\u00e7\u00f5es de amizade e por objetivos evolutivos em comum, sem qualquer necessidade de la\u00e7os parentais ou consangu\u00edneos. (Haymann, Maximiliano. Prescri\u00e7\u00f5es para o Autodesass\u00e9dio, 2015, p. 120).","fen\u00f4meno projetivo":"Ocorr\u00eancia paraps\u00edquica espec\u00edfica do \u00e2mbito de pesquisa da Projeciologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","gesta\u00e7\u00e3o consciencial":"Produtividade evolutiva, \u00fatil, da conscin, dentro do quadro de obras pessoais de sua pro\u00e9xis. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","guia cego":"Consci\u00eancia amoral ou inexperiente que ajuda outra consci\u00eancia, de modo anticosmo\u00e9tico, segundo os seus interesses eg\u00f3icos do momento, sem demonstrar qualquer escr\u00fapulo com essa atitude. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 4 ed.; 1999; p. 1104). Variante: guia cego amaur\u00f3tico.","higiene consciencial":"Estado ou efeito de a consci\u00eancia manter em dado momento a higiene dos autopensenes, resultado ou subproduto da autoaplica\u00e7\u00e3o de variadas t\u00e9cnicas para se alcan\u00e7ar o estado \u00edntimo ou intraconsciencial de homeostasia holossom\u00e1tica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed; 2013. p. 5549).","higienologia consciencial":"Ci\u00eancia aplicada aos estudos, pesquisas ou t\u00e9cnicas sistem\u00e1ticas, te\u00e1ticas, do conjunto de medidas adotadas para evitar a intrus\u00e3o e perman\u00eancia de patopensenes no microuniverso consciencial em determinado holopensene espec\u00edfico, seja pessoal, grupal ou institucional, come\u00e7ando pelas elimina\u00e7\u00f5es das penseniza\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, antipensenes doentios e contrapensenes fixos ou monoide\u00edsmos viciosos. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 5549). Variante em desuso para esta especialidade: Higiene consciencial.","hiperespa\u00e7os conscienciais":"Dimens\u00f5es conscienciais extraf\u00edsicas. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104)","holopensene domiciliar":"Base f\u00edsica; alcova energeticamente blindada; ofiex. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","homeostase holossom\u00e1tica":"Estado integrado, h\u00edgido, de harmonia do holossoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","incompletismo existencial":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">incompl\u00e9xis<\/span>","incompletista existencial":"Consci\u00eancia na condi\u00e7\u00e3o de incompl\u00e9xis, ou seja, de ter perdido ou estar fadado a perder a oportunidade de concluir satisfatoriamente sua programa\u00e7\u00e3o existencial (pro\u00e9xis). (Conscienciop\u00e9dia; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 26\/04\/2018).","institui\u00e7\u00e3o consciencioc\u00eantrica":"Institui\u00e7\u00e3o que centraliza os objetivos na consci\u00eancia em si, e em sua evolu\u00e7\u00e3o, uma cooperativa consciencial dentro da Socin Conscienciol\u00f3gica, com base nos v\u00ednculos empregat\u00edcio e consciencial. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intelig\u00eancia evolutiva":"Capacidade de apreender, aprender ou compreender e adaptar-se \u00e0 vida humana, com bases na aplica\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o te\u00e1tica, autoconsciente, do mecanismo da evolu\u00e7\u00e3o consciencial, pessoal, j\u00e1 assimilado, incluindo a Cosmoeti cologia, a Seriexologia e a Proexologia, definindo o autodiscernimento da consci\u00eancia quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o consciencial racional, inclusive a autevolu\u00e7\u00e3o l\u00facida, na dinamiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio desempenho autopens\u00eanico e cosmo\u00e9tico. (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 3920).","interfus\u00e3o holossom\u00e1tica":"Estado das assins (assimila\u00e7\u00f5es simp\u00e1ticas de energias) m\u00e1ximas entre duas consci\u00eancias. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intermiss\u00e3o p\u00f3s-som\u00e1tica":"Per\u00edodo extraf\u00edsico da consci\u00eancia imediato \u00e0 pr\u00f3pria desativa\u00e7\u00e3o som\u00e1tica ou dessoma. (Adaptado de Vieira, Waldo; Manual da Tenepes; 3 ed.; 2011, p. 95).","intermiss\u00e3o pr\u00e9-som\u00e1tica":"Per\u00edodo extraf\u00edsico da consci\u00eancia anterior ao pr\u00f3prio renascimento intraf\u00edsico ou ressoma. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 51).","interpris\u00e3o grupoc\u00e1rmica":"Comprometimento interconsciencial coercitivo decorrente de a\u00e7\u00f5es anticosmo\u00e9ticas conjuntas ou em grupo, a condi\u00e7\u00e3o de inseparabilidade grupoc\u00e1rmica do princ\u00edpio consciencial evolutivo ou consci\u00eancia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 409).","intrus\u00e3o holossom\u00e1tica":"Invas\u00e3o de uma consci\u00eancia em outra atrav\u00e9s de todo o holossoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intrus\u00e3o mnem\u00f4nica":"Colis\u00e3o da mem\u00f3ria intrusiva de uma consciex assediadora sobre a mem\u00f3ria cerebral ou biomem\u00f3ria de uma conscin assediada (paramn\u00e9sia). (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intrus\u00e3o pens\u00eanica":"Invas\u00e3o de uma consci\u00eancia em outra atrav\u00e9s do mentalsoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intrus\u00e3o psicossom\u00e1tica":"Invas\u00e3o de uma consci\u00eancia em outra atrav\u00e9s da emocionalidade, ou pelo psicossoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105)","intrus\u00e3o volitiva":"Invas\u00e3o da vontade de uma consci\u00eancia em outra atrav\u00e9s da heterossugest\u00e3o, hetero-hipnose ou indu\u00e7\u00e3o externa. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 52).","invers\u00e3o existencial":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">inv\u00e9xis<\/span>","inversor existencial":"Conscin praticante da t\u00e9cnica da invers\u00e3o existencial (inv\u00e9xis) com predomin\u00e2ncia nas conquistas evolutivas pessoais precoces, orientado por maxiplanejamento proexol\u00f3gico convergente com seus talentos inatos. O inversor existencial l\u00facido abre m\u00e3o de certas conven\u00e7\u00f5es sociais, a exemplo de casamentos em cart\u00f3rios ou igrejas, busca uma rela\u00e7\u00e3o afetivo-sexual monog\u00e2mica, ao inv\u00e9s de dedicar seu tempo para cria\u00e7\u00e3o de filhos (prole pessoal), visa ter maior disponibilidade para desempenhar tarefas (doc\u00eancia, pesquisas, publica\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os volunt\u00e1rios) em prol da coletividade e de maneira qualificada. Desse modo, a assist\u00eancia prestada pelo inversor, se d\u00e1 por atacado, beneficiando grande n\u00famero de pessoas ao inv\u00e9s de um grupo menor. (Adaptado de 700 Experimentos da Conscienciologia; 1994; p. 52). Variante: inversor.","invertologia existencial":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Invexologia<\/span>","macro-pk destrutiva":"Psicocinesia ou PK (psychokinesis) nociva, capaz de acarretar preju\u00edzos \u00e0 conscin, podendo estes, inclusive, serem fatais ao soma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106).","mandato pr\u00e9-intraf\u00edsico":"Programa\u00e7\u00e3o existencial para a vida humana planejada antes do renascimento intraf\u00edsico da consci\u00eancia; pro\u00e9xis. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106).","maturidade integrada":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">holomaturidade<\/span>","maximorat\u00f3ria existencial":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">maximor\u00e9xis<\/span>","maxiprimavera energ\u00e9tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">maxiprimener<\/span>","megapensene trivocabular":"T\u00e9cnica da elabora\u00e7\u00e3o da s\u00edntese m\u00e1xima de conte\u00fado dentro do m\u00ednimo de forma, do assunto, na minifrase de 3 palavras. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 135). Exemplos: Cosmos: imp\u00e9rio racional. Globalizemos a coesmo\u00e9tica. Estudo: eis tudo.","melancolia extraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">melex<\/span>","melancolia intraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">melin<\/span>","microuniverso consciencial":"A consci\u00eancia considerada de per si, como um todo, englobando todos os seus atributos, pensenes e manifesta\u00e7\u00f5es no desenvolvimento da sua evolu\u00e7\u00e3o. Refere-se ao microcosmo da consci\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao macrocosmo do Universo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106).","mimese cosmo\u00e9tica":"Impulso social produtivo de imita\u00e7\u00e3o dos antepassados evolu\u00eddos da conscin, i.e., das suas retrovidas. N\u00e3o confundir com o culto parapatol\u00f3gico, m\u00edstico, dos antepassados. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106).","monitoria extraf\u00edsica":"Condi\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de consciexes sadias em favor da conscin equilibrada, quando esta desempenha tarefa da consola\u00e7\u00e3o ou do esclarecimento, tamb\u00e9m equilibrada. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","monodota\u00e7\u00e3o consciencial":"Emprego de uma s\u00f3 intelig\u00eancia ou talento \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o consciencial oposta, negativa, da conscin inexperiente ou ainda sem evolu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tridota\u00e7\u00e3o consciencial (condi\u00e7\u00e3o a maior do desenvolvimento conjunto da intelectualidade, do parapsiquismo e da comunicabilidade intraconsciencial). (Adaptado de Vieira, Waldo; 200 Te\u00e1ticas da Conscienciologia; 1997, p. 214). Variante: monota\u00e7\u00e3o intraconsciencial.","oficina extraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">ofiex<\/span>","omiss\u00e3o deficit\u00e1ria":"Atitude de aus\u00eancia de posicionamento em rela\u00e7\u00e3o a tema, fato ou situa\u00e7\u00e3o, pass\u00edveis de interven\u00e7\u00e3o tar\u00edstica, diante dos quais a consci\u00eancia opta pela ina\u00e7\u00e3o, desassist\u00eancia ou neglig\u00eancia, revertendo-se em deficit evolutivo.","omiss\u00e3o superavit\u00e1ria":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">omissuper<\/span>","orientador evolutivo":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">evoluci\u00f3logo<\/span>","paracomatose consciencial":"Estado de coma extraf\u00edsico da conscin, quando projetada, que permanece invariavelmente inconsciente e, portanto, sem rememora\u00e7\u00f5es extraf\u00edsicas. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","paradigma consciencial":"Teoria-l\u00edder da Conscienciologia fundamentada na pr\u00f3pria consci\u00eancia e seus atributos. Sistema de refer\u00eancias ou modelo cient\u00edfico que possibilita o estudo e compreens\u00e3o mais ampla da consci\u00eancia a partir de sua realidade bioenerg\u00e9tica, holossom\u00e1tica, multidimensional e multiexistencial. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","poderes conscienciais":"For\u00e7a ou faculdade da determina\u00e7\u00e3o l\u00facida de a consci\u00eancia aprimorar atributos evolutivos, a exemplo destes cinco: vontade, intencionalidade, autorganiza\u00e7\u00e3o, tenepes e ofiex. (Adaptado de Vieira, Waldo; Manual da Tenepes; 3 ed; 2011, p. 81).","por\u00e3o consciencial":"Fase de manifesta\u00e7\u00e3o infantil e adolescente da conscin, at\u00e9 chegar ao per\u00edodo da adultidade, caracterizada pelo predom\u00ednio dos trafares mais primitivos da consci\u00eancia multiveicular, multiexistencial e multimilenar. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","precogni\u00e7\u00e3o extraf\u00edsica":"Do Latim, pre, antes; cognoscere, conhecer. Faculdade perceptiva pela qual a consci\u00eancia, plenamente projetada para fora do corpo humano, fica conhecendo fatos indeterminados vindouros, inclusive objetos, cenas e formas distantes, no tempo futuro, imediato ou remoto. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","pro\u00e9xis avan\u00e7ada":"Programa\u00e7\u00e3o existencial da conscin, l\u00edder evolutiva, dentro de uma tarefa libert\u00e1ria espec\u00edfica do grupocarma, mais universalista e polic\u00e1rmica, onde \u00e9 minipe\u00e7a l\u00facida e atuante dentro do maximecanismo da equipe multidimensional (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","programa\u00e7\u00e3o existencial":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">pro\u00e9xis<\/span>","proje\u00e7\u00e3o consciente":"Proje\u00e7\u00e3o da conscin para al\u00e9m do soma; experi\u00eancia extracorp\u00f3rea. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109). Variantes: experi\u00eancia fora-do-corpo; experi\u00eancia extracorp\u00f3rea. Variante envilecida: proje\u00e7\u00e3o astral.","proje\u00e7\u00e3o semiconsciente":"Experi\u00eancia on\u00edrica em que a conscin projetada se reconhece l\u00facida em parte, de modo desordenado. N\u00e3o \u00e9 proje\u00e7\u00e3o consciencial ideal; sonho l\u00facido. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109)","projetabilidade l\u00facida":"Qualidade parafisiol\u00f3gica, projetiva, l\u00facida, da consci\u00eancia, capaz de descoincidir-se ou tirar os seus ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de alinhamento do holossoma, inclusive atrav\u00e9s da impuls\u00e3o da pr\u00f3pria vontade. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","recesso projetivo":"Fase existencial da conscin caracterizada pela cessa\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea \u2013 tempor\u00e1ria quase sempre \u2013 das experi\u00eancias projetivas l\u00facidas, dentro de uma sequ\u00eancia de experimentos intensivos. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","reciclabilidade existencial":"Qualidade da execu\u00e7\u00e3o intraf\u00edsica da rec\u00e9xis.","reciclagem intraconsciencial":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">recin<\/span>","reciclante existencial":"Conscin que se disp\u00f5e a executar a rec\u00e9xis. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109). Variante: reciclante.","repercuss\u00f5es parapsicof\u00edsicas":"Rea\u00e7\u00f5es entre 2 ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o consciencial, durante o ato de entrarem em contato entre si, tanto entre ve\u00edculos diferentes de uma consci\u00eancia, ou entre ve\u00edculos semelhantes de duas ou mais consci\u00eancias. Tais repercuss\u00f5es podem ser intraf\u00edsicas e extraf\u00edsicas. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","restringimento intraf\u00edsico":"Afunilamento dos atributos pessoais imposto \u00e0 consci\u00eancia renascida na Terra. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 243).","reurbaniza\u00e7\u00e3o intraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">reurbin<\/span>","romance extraf\u00edsico":"Conjunto dos atos pelos quais a conscin namora ou mant\u00e9m um caso afetivo sadio ou positivo, estando projetada fora do soma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","sedu\u00e7\u00e3o energossom\u00e1tica":"A\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, com inten\u00e7\u00e3o dominadora mais ou menos consciente, de uma consci\u00eancia sobre outra(s) (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110). Variante: sedu\u00e7\u00e3o holochacral.","sedu\u00e7\u00e3o holochacral":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">sedu\u00e7\u00e3o energossom\u00e1tica<\/span>","senso universalista":"Condi\u00e7\u00e3o consciencial \u00edntima de concilia\u00e7\u00e3o e compatibilidade pura com os seres e realidades do Cosmos, mantendo o estado da consci\u00eancia l\u00facida j\u00e1 identificada com a comunidade universal e o despertamento pleno do Universalismo m\u00e1ximo, de modo irrevers\u00edvel, pac\u00edfico. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 9806).","seria\u00e7\u00e3o existencial":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">seri\u00e9xis<\/span>","sinal\u00e9tica paraps\u00edquica":"Exist\u00eancia, identifica\u00e7\u00e3o e emprego autoconsciente dos sinais energ\u00e9ticos, an\u00edmicos, paraps\u00edquicos e personal\u00edssimos, que toda conscin possui. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110). Variante: sinal\u00e9tica paraps\u00edquica pessoal.","sociedade extraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">sociex<\/span>","sociedade intraf\u00edsica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">socin<\/span>","subc\u00e9rebro abdominal":"O umbilicochacra (centro de energia consciencial acima do umbigo), quando escolhido inconscientemente pela conscin, ainda de evolu\u00e7\u00e3o med\u00edocre, para sede de suas manifesta\u00e7\u00f5es. \u00c9 a emin\u00eancia parda do c\u00e9rebro natural, encef\u00e1lico (coronochacra e frontochacra); um embara\u00e7o indefens\u00e1vel na autoevolu\u00e7\u00e3o consciente. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 59). Variantes: c\u00e9rebro abdominal, pseudoc\u00e9rebro abdominal.","tara paraps\u00edquica":"Condi\u00e7\u00e3o ou talento da conscin l\u00facida, sensitiva paraperceptiva, capaz de suportar, comportar ou dispor de estrutura pr\u00f3pria para resistir ao peso da presen\u00e7a e \u00e0 for\u00e7a da press\u00e3o das consciexes assistidas ainda patol\u00f3gicas, conseneres, assediadoras conscientes e inconscientes, vampirizadoras e mais carentes, sem assimilar energias conscienciais antip\u00e1ticas ou gerar pert\u00farbios em si mesma. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 10251). Tarefa da consola\u00e7\u00e3o Consolation task Ver tacon. Tarefa do esclarecimento Clarification task Ver tares.","tema homeost\u00e1tico":"Assunto predominantemente sadio abordado tecnicamente em qualquer an\u00e1lise, pesquisa ou investiga\u00e7\u00e3o, a fim de ser mais compreendido e explicitado no desenvolvimento das tarefas de esclarecimento (tares) bio\u00e9tico evolutivo. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 10434).","tema neutro":"Assunto, nem homeost\u00e1tico e nem nosogr\u00e1fico, abordado tecnicamente de maneira imparcial e isenta, em qualquer an\u00e1lise, pesquisa ou investiga\u00e7\u00e3o, a fim de ser melhor compreendido e explicitado no desenvolvimento das tarefas de esclarecimento (tares) bio\u00e9tico evolutivo. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 10437).","tema nosogr\u00e1fico":"Assunto predominantemente patol\u00f3gico abordado tecnicamente em qualquer an\u00e1lise, pesquisa ou investiga\u00e7\u00e3o, a fim de ser melhor compreendido e explicitado no desenvolvimento das tarefas de esclarecimento (tares) bio\u00e9tico evolutivo. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 10440).","tert\u00falia conscienciol\u00f3gica":"Agrupamento, reuni\u00e3o informal, espont\u00e2nea ou assembleia de pesquisadores afins, homens e mulheres, para debater temas do momento, fazer an\u00e1lises r\u00e1pidas e obter consensos transit\u00f3rios de neopesquisas, hip\u00f3teses e teorias, atrav\u00e9s do Curso de Longo Curso, gratuito, di\u00e1rio, sem pr\u00e9-requisitos, durante duas horas, com abordagens e temas in\u00e9ditos, atuais, de interesse comum, te\u00e1ticos, circulares e avan\u00e7ados da Conscienciologia. (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 10512).","transmigra\u00e7\u00e3o interplanet\u00e1ria":"Ato ou efeito de transmigrar, de ser exilado ou desterrado compulsoriamente, no caso, a consci\u00eancia extraf\u00edsica ou consr\u00e9u transmigradora, deste planeta para outro. (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p.784).","tridota\u00e7\u00e3o consciencial":"Qualidade dos 3 talentos conjugados mais \u00fateis ao conscienci\u00f3logo: a intelectualidade, o parapsiquismo e a comunicabilidade. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111). Variante: tridotalidade consciencial, tridota\u00e7\u00e3o intraconsciencial.","varejismo consciencial":"Sistema prim\u00e1rio de comportamento individual caracterizado pela a\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos atos conscienciais menores, isolados e de m\u00ednimo resultado produtivo ou efeito evolutivo magno. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111).","verbetografia conscienciol\u00f3gica":"Escrita t\u00e9cnica do verbete ou entrada para a Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; cujo estilo ou confor conjuga conte\u00fado tar\u00edstico, cosmovisiol\u00f3gico, verponol\u00f3gico e interassistencial com a forma, modelo ou chapa para a composi\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, uniforme, padronizada e did\u00e1tica dos textos. (Nader, Rosa; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed.; 2014, p. 22556; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 27\/11\/2019).","v\u00ednculo consciencial":"Liga\u00e7\u00e3o cosmo\u00e9tica, autol\u00facida, volunt\u00e1ria e polic\u00e1rmica entre o colaborador e determinada institui\u00e7\u00e3o. O v\u00ednculo consciencial se situa al\u00e9m do v\u00ednculo empregat\u00edcio. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111).","viv\u00eancia pessoal":"Experimenta\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, pessoal, direta, intransfer\u00edvel, da conscin em seu caminho evolutivo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111)","aura org\u00e1stica":"Do Latim, aura, sopro de ar. Energia energossom\u00e1tica do facies sexualis do homem ou da mulher no momento exato do orgasmo ou do cl\u00edmax do ato sexual. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","auto-heran\u00e7a paraps\u00edquica":"A\u00e7\u00e3o de herdar, ou adquirir por sucess\u00e3o de si mesmo, de determinada vida humana para outra, a totalidade do patrim\u00f4nio consciencial quanto aos atributos paraperceptivos, incluindo os mais evolu\u00eddos adquiridos nesta atual exist\u00eancia. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p.1693).","din\u00e2mica paraps\u00edquica":"Atividade grupal realizada em hor\u00e1rio e local fixos, semanalmente, objetivando o desenvolvimento do parapsiquismo l\u00facido, do epicentrismo consciencial, do auto e heterodesass\u00e9dio, da hiperacuidade consciencial e da interassistencialidade multidimensional te\u00e1tica, mediante aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas bioenerg\u00e9ticas, sob a responsabilidade do epicon. (Gon\u00e7alves, Moacir; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 4096).","intrus\u00e3o energossom\u00e1tica":"Invas\u00e3o de uma conscin em outra atrav\u00e9s do energossoma. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105). Variante: intrus\u00e3o holochacral, intrus\u00e3o energ\u00e9tica.","princ\u00edpios pessoais":"Conjunto de valores e iniciativas norteadores da vida consciencial, escolhido pela consci\u00eancia, a partir da holomaturidade, multidimensionalidade e Cosmo\u00e9tica vivida. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","agendex":"Agenda extraf\u00edsica ou a anota\u00e7\u00e3o por escrito da rela\u00e7\u00e3o de tarefas assistenciais e alvos conscienciais extraf\u00edsicos, priorit\u00e1rios \u2013 seres a serem atendidos e a aplica\u00e7\u00e3o dos constructos renovadores \u2013 os quais o projetor l\u00facido, quando projetado, com lucidez, fora do corpo humano, procura cumprir gradativamente, de maneira racional, crono e paracronologicamente, estabelecendo esquemas inteligentes no autodesenvolvimento. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 339).","alucina\u00e7\u00e3o":"Do Latim, hallucinari, errar. Percep\u00e7\u00e3o aparente de objeto externo n\u00e3o presente no momento; erro mental na percep\u00e7\u00e3o dos sentidos, sem fundamento em uma realidade objetiva. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","amparador":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">amparador extraf\u00edsico<\/span>","androchacra":"Sexochacra do homem. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","andropensene":"Pensene espec\u00edfico da conscin masculina primitiva ou do mach\u00e3o. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","androssoma":"Corpo humano masculino ou espec\u00edfico do homem. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","androssom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Androssomatologia<\/span>","androssomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos do soma, especificamente quanto ao sexo masculino, ou ao androssoma, e suas rela\u00e7\u00f5es com a consci\u00eancia humana (conscin). \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Sexossomatologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 4 ed.; 1999, p. 37). Variante em desuso para esta especialidade: Androssom\u00e1tica.","animismo":"Do Latim, animus, alma. Conjunto dos fen\u00f4menos intra e extracorp\u00f3reos produzidos pela conscin, sem interfer\u00eancias externas, como, por exemplo, o fen\u00f4meno da proje\u00e7\u00e3o consciente induzida pela pr\u00f3pria vontade. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","anticosmo\u00e9tica":"Procedimento imaturo no qual a consci\u00eancia infringe consciente ou inconscientemente os princ\u00edpios universais, corretos e evolutivos, da Cosmo\u00e9tica, multidimensional, agindo de modo indigno, antifraterno, marginal ou criminoso com efeitos patol\u00f3gicos ou dolosos. (Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; 2007, p. 888)","antipensene":"Pensene antag\u00f4nico, comum nas refuta\u00e7\u00f5es, omni questionamentos e debates produtivos. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","arrastex":"Arrast\u00e3o extraf\u00edsico. A\u00e7\u00e3o de um grupo de consciexes energ\u00edvoras, inclusive guias extraf\u00edsicos cegos, nas dimens\u00f5es paratroposf\u00e9ricas, com o objetivo de vampirizar as conscins, nos ambientes de comemora\u00e7\u00f5es ou eventos intraf\u00edsicos, que re\u00fanem pessoas predispostas \u00e0 condi\u00e7\u00e3o da vitimiza\u00e7\u00e3o assediadora coletiva, atrav\u00e9s das energias conscienciais. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","assediador":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">assediador interconsciencial<\/span>","assedialidade":"Condi\u00e7\u00e3o ou n\u00edvel de intrus\u00e3o pens\u00eanica interconsciencial doentia. Variante em desuso: obsess\u00e3o.","assim":"Assimila\u00e7\u00e3o simp\u00e1tica de ECs, ou energias conscienciais, pela vontade, n\u00e3o raro com a decodifica\u00e7\u00e3o de 1 conjunto de pensenes de outra(s) consci\u00eancia(s). (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1098).","assistencial":"Qualidade, condi\u00e7\u00e3o ou caracter\u00edstica pr\u00f3pria da consci\u00eancia, grupo de consci\u00eancias, interven\u00e7\u00e3o, m\u00e9todo, holopensene, local ou institui\u00e7\u00e3o que aux ilia, ampara ou assiste outras consci\u00eancias, promovendo assist\u00eancia intra e extraf\u00edsica. Exemplos: isca assistencial; tarefa assistencial; conv\u00edvio assisten cial; abordagem assistencial; mecanismo assistencial; trabalho assistencial; equipe assistencial; pro\u00e9xis assistencial.","assistenciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos das t\u00e9cnicas de amparo e aux\u00edlio interconsciencial, notadamente para a consci\u00eancia consid erada \u201cinteira\u201d, holossom\u00e1tica e multimilenar com vistas \u00e0 holomaturidade. O trabalho de solidariedade l\u00facida entre as consci\u00eancias no caminho para a megafraternidade. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 4 ed.; 1999, p. 37).","autoass\u00e9dio":"Condi\u00e7\u00e3o ou estado da conscin emocional, intelectual e energeticamente predisposta a se molestar autopensenicamente, com insist\u00eancia importuna e patol\u00f3gica sobre si mesma, sem qualquer Higiene Consciencial nem autodisciplina ideativa, constituindo o embasamento para todo tipo de heteroass\u00e9dio. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed, 2013, p. 1229). Variante: autass\u00e9dio. Variante em desuso: auto-ass\u00e9dio.","autoconsciencialidade":"Qualidade do n\u00edvel de autoconhecimento por parte da pr\u00f3pria consci\u00eancia; megaconhecimento; autocogni\u00e7\u00e3o. (Adaptado de Vieira, Waldo; 200 Te\u00e1ticas da Conscienciologia; 1997, p. 38).","autocriticofilia":"A autocriticofilia \u00e9 o posicionamento da consci\u00eancia l\u00facida predisposta ao autenfrentamento sadio, construtivo, a partir do autodiscernimento, do abertismo homeost\u00e1tico e do valor cosmo\u00e9tico, quanto \u00e0s autopesquisas cont\u00ednuas e heterocr\u00edticas \u00fateis. (Monteiro, Claudio; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed., 2013, p. 2862; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 17\/11\/2019).","autoimperdoador":"Conscin \u2013 homem ou mulher \u2013 que n\u00e3o se perdoa, em suas autodisciplinas, quanto aos pr\u00f3prios erros e omiss\u00f5es, a fim de eliminar as autocorrup\u00e7\u00f5es conscientes. Esta condi\u00e7\u00e3o sadia se antep\u00f5e \u00e0 condi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m sadia, do heteroperdoador (ou heteroperdoadora), perdoador universal, sincero, em rela\u00e7\u00e3o a todos os seres, para sempre, um princ\u00edpio b\u00e1sico da maxifraternidade. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","automimeticidade":"Qualidade consciencial da automimese existencial. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","automitridatismo":"Autoparavacina\u00e7\u00e3o holossom\u00e1tica progressiva, atrav\u00e9s do energossoma, vi venciada de modo l\u00facido pela conscin paraps\u00edquica veterana, notadamente quando ectoplasta, a partir do atendimento diuturno \u00e0s neorrequisi\u00e7\u00f5es inter assistenciais fraternas da desassedialidade, alcan\u00e7ando a autoparaimunidade cosmo\u00e9tica despertol\u00f3gica, decorrente da autoimperturbabilidade crescente perante energias conscienciais (ECs) t\u00f3xicas e \/ ou holopensenes patol\u00f3gi cos. (Balona, M\u00e1lu; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed., 2014, p. 3424; Dispon\u00edvel em: ; acesso em: 17\/11\/2019).","autopensatologia":"Ci\u00eancia aplicada aos estudos espec\u00edficos, sistem\u00e1ticos, te\u00e1ticos ou pesquisas, viv\u00eancias e cria\u00e7\u00f5es das pensatas (senten\u00e7as, frases, ditados, axiomas, m\u00e1xi mas, anexins e brocardos), por parte da conscin l\u00facida, no caso, pensadora, escritora e frasista. O valor ou o n\u00edvel de esclarecimento varia de pensata para pensata. Simples palavra de ordem ou m\u00ednima pensata de conte\u00fado maior podem determinar uma vida e um destino grupal. (Vieira, Waldo; Dicion\u00e1rio de Argumentos da Conscienciologia; 2014, p. 390).","autopensene":"Pensene da pr\u00f3pria consci\u00eancia, espec\u00edfico, diferente de todos os outros e de todos os pensenes das outras consci\u00eancias. (Vieira, Waldo; 200 Te\u00e1ticas da Conscienciologia; 1997, p. 42).","autopensenidade":"Mecanismo da express\u00e3o incessante da consci\u00eancia em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, em qualquer dimens\u00e3o consciencial. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42).","autoproje\u00e7\u00e3o":"Sa\u00edda da conscin para outra dimens\u00e3o consciencial, atrav\u00e9s do mentalsoma, ou do psicossoma, intencional ou provocada pela vontade. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","autorrevezamento":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">autorrevezamento consciencial<\/span>","autotransafetividade":"Condi\u00e7\u00e3o evolu\u00edda da consci\u00eancia capaz de expressar amor l\u00facido e megafraternidade perante os integrantes da Humanidade e Para humanidade, independente dos g\u00eaneros som\u00e1ticos e acima dos instintos sexuais, em fun\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio do paracorpo do discernimento, o mentalsoma, sobre o subcorpo do comocionalismo, o psicossoma. (Teles, Mabel; Z\u00e9firo: a paraidentidade intermissiva de Waldo Vieira; 2014, p. 175).","baratrosfera":"Dimens\u00e3o extraf\u00edsica patol\u00f3gica da paratroposfera terrestre, usada como domic\u00edlio coletivo de consciexes anticosmo\u00e9ticas, doentias, parapsic\u00f3ticas e paracomatosas. (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 2255). Variante: dimens\u00e3o paratroposf\u00e9rica patol\u00f3gica.","bioenergia":"Emana\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica ou for\u00e7a sutil pr\u00f3pria dos organismos vivos, capaz de gerar transforma\u00e7\u00f5es, a qual constitui elemento ou mat\u00e9ria-prima essencial estruturante da dimens\u00e3o intraf\u00edsica, presente na natureza em forma prim\u00e1ria e nos seres e ambientes humanos de forma modificada ou qualificada pela pensenidade consciencial. Variantes utilizadas fora do contexto conscienciol\u00f3gico: energia c\u00f3smica, energia prim\u00e1ria, energia sutil, energia org\u00e2nica, prana, shi, entre outros.","biografologia":"Especialidade multidisciplinar da Conscienciologia aplicada ao estudo das auto e heterobiografias das consci\u00eancias, considerando principalmente os princ\u00edpios t\u00e9cnicos da Cosmoeticologia, da Evoluciologia, da Proexologia e da Conscienciometrologia. (Adaptado de Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 2492).","biopensene":"Pensene espec\u00edfico da consci\u00eancia humana ou intraf\u00edsica. (Adaptado de Nonato, Alexandre; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed., 2013, p. 2492).","bitanatose":"Desativa\u00e7\u00e3o e descarte do energossoma, depois da dessoma, incluindo a reti rada dos resqu\u00edcios das conex\u00f5es energ\u00e9ticas do energossoma no psicossoma. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099). Variantes: segunda morte, segunda dessoma.","bradipensene":"Pensene de fluxo vagaroso, lento, pr\u00f3prio da conscin bradips\u00edquica. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","cardiochacra":"O quarto chacra b\u00e1sico, agente influente na emotividade da conscin, vitalizador do cora\u00e7\u00e3o e dos pulm\u00f5es. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1099).","co-projetor":"Amparador que trabalha conjuntamente com a conscin no desenvolvimento das suas proje\u00e7\u00f5es conscienciais, l\u00facidas, assistidas. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","coexistenciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da qualidade, condi\u00e7\u00e3o ou estado de coexist\u00eancia multidimensional e pluriexistencial entre as consci\u00eancias e os princ\u00edpios conscienciais, conscins e consciexes, amparadoras e amparandas, na condi\u00e7\u00e3o de compassageiras evolutivas, as quais atrav\u00e9s das disparidades de experi\u00eancias milenares formam links ou afinidades interconscienciais constituintes do embasamento funcional do maximecanismo interassistencial.","cogn\u00f3polis":"Do Latim, cognitio, conhecer, e do Grego, p\u00f3lis, Cidade do Conhecimento. Bairro instalado na cidade de Foz do Igua\u00e7u, no Estado do Paran\u00e1, Brasil, a partir do Centro de Altos Estudos da Conscienciologia (CEAEC), dedicada \u00e0s autopesquisas da consci\u00eancia, desde 1995, e, hoje (Ano-base: 2017), j\u00e1 reunindo 24 Institui\u00e7\u00f5es Consciencioc\u00eantricas (ICs), 75 Empresas Consciencioc\u00eantricas (ECs) e cerca de 800 residentes fixos ou intermissivistas vindos das cidades mais diversas, inclusive do Exterior, entrosados pelos Cursos Intermissivos (CIs) pr\u00e9-ressom\u00e1ticos (Intermissiologia), o princ\u00edpio da descren\u00e7a (Descrenciologia), a consecu\u00e7\u00e3o das programa\u00e7\u00f5es existenciais em grupo (maxipro\u00e9xis, Proexologia) e as autopesquisas evolutivas. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed, 2013, p. 2891).","compl\u00e9xis":"Completismo existencial. Rara condi\u00e7\u00e3o na qual a consci\u00eancia pr\u00e9-serenona, mas de exce\u00e7\u00e3o, consegue realizar, razoavelmente, as atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram conferidas em sua vida na Terra (pro\u00e9xis), aproveitando as potencialidades evolutivas que o soma lhe ofereceu. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 610).","comunex":"Comunidade extraf\u00edsica. Campo de energias conscienciais, grupais, formado pelo conglomerado dos morfopensenes e holopensenes de grupos de consciexes, afins e coesas, atrav\u00e9s dos v\u00ednculos de profundos, complexos e permanentes interesses pessoais m\u00fatuos. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed., 2002, p. 548).","comunicologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da comunicabilidade da consci\u00eancia de todas as naturezas e formas, inclusive a comunica\u00e7\u00e3o inter consciencial entre as dimens\u00f5es conscienciais, considerando a projetabilidade l\u00facida e as abordagens da consci\u00eancia \u201cinteira\u201d, holossom\u00e1tica, multidimensional, holobiogr\u00e1fica e holomnem\u00f4nica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciolo gia; 5 ed.; 2002, p. 1100)","con":"Unidade hipot\u00e9tica de lucidez da conscin ou consciex, destinado a medir o grau de hiperacuidade pessoal \u2013 ou o n\u00edvel da consciencialidade \u2013 em determinado momento evolutivo. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 514).","confor":"Intera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado (ideia, ess\u00eancia) com a forma (apresenta\u00e7\u00e3o, linguagem) nos processos da comunica\u00e7\u00e3o interconsciencial. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","consbel":"Consci\u00eancia intraf\u00edsica belicista. (Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; 3 ed.; 2007, p. 241).","conscienci\u00eas":"Linguagem telep\u00e1tica n\u00e3o-simb\u00f3lica, nativa da dimens\u00e3o consciencial de sociedades extraf\u00edsicas muito evolu\u00eddas. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","conscienciocentrismo":"Filosofia social que centraliza os seus objetivos na consci\u00eancia em si, e em sua evolu\u00e7\u00e3o. Ver tamb\u00e9m a Especialidade da Conscienciologia, sob o nome de Conscienciocentrologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","conscienciocentrologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e pesquisas da filosofia social centralizadora dos objetivos na consci\u00eancia, em si, e na evolu\u00e7\u00e3o consciencial, atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o Consciencioc\u00eantrica (IC) ao modo de cooperativa ou colegiado consciencial, dentro da Socin Conscienciol\u00f3gica, com bases no v\u00ednculo consciencial, v\u00ednculo empregat\u00edcio e duplo v\u00ednculo. (Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; 2007, p.174).","conscienciocracia":"Sistema de poder organizador do processo evolutivo das consci\u00eancias e fundamentado no n\u00edvel de consciencialidade. (Conscienciopedia; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2018).","conscienciograma":"Planilha t\u00e9cnica das medidas avaliativas do n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, megateste consciencial tendo por modelo o Homo sapiens serenissimus, respons\u00e1vel pela conta corrente egoc\u00e1rmica, positiva, exemplar. Instrumento b\u00e1sico empregado nos testes conscienciom\u00e9tricos. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","conscienciologia":"Ci\u00eancia que estuda a consci\u00eancia de forma integral, holossom\u00e1tica, multidimensional, multimilenar, multiexistencial e, sobretudo, conforme as suas rea\u00e7\u00f5es perante as EIs (energias imanentes) e as ECs (energias conscienciais), bem como em seus m\u00faltiplos estados. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","conscienci\u00f3logo":"Conscin empenhada no estudo permanente e na experimenta\u00e7\u00e3o objetiva, dentro do campo de pesquisas da Conscienciologia, na qualidade de agente de renova\u00e7\u00f5es evolutivas (agente retrocognitor), no trabalho libert\u00e1rio das consci\u00eancias em geral. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","conscienciometria":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Conscienciometrologia<\/span>","conscienciometrologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos das medidas conscienciol\u00f3gicas, ou da consci\u00eancia, atrav\u00e9s dos recursos e m\u00e9todos oferecidos pela Conscienciologia, capazes de assentar as bases poss\u00edveis da matematiza\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia. Instrumento principal: o livro Conscienciograma. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 46). Variantes em desuso para nomear esta especialidade: Conscienciometria.","consciencioterapeuta":"Conscin, homem ou mulher, m\u00e9dico(a) ou psic\u00f3logo(a), praticante da tenepes, t\u00e9cnico da interassistencialidade, capaz de acionar o tratamento, al\u00edvio ou remiss\u00e3o das patologias e parapatologias das consci\u00eancias, por interm\u00e9dio dos recursos e das t\u00e9cnicas derivadas da Conscienciologia ou, mais especificamente, da Consciencioterapia (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed, 2013, p. 3290).","consciencioterapeuticologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos espec\u00edficos, sistem\u00e1ticos, te\u00e1ticos ou pesquisas e viv\u00eancias do tratamento, al\u00edvio e remiss\u00e3o dos dist\u00farbios da consci\u00eancia, executados por meio dos recursos e t\u00e9cnicas derivados da abordagem da consci\u00eancia inteira, em suas patologias e parapatologias, profilaxias e paraprofilaxias. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 1999, p. 38). Variante em desuso para esta especialidade: Consciencioterapia.","consciencioterapia":"Conjunto de t\u00e9cnicas, procedimentos e m\u00e9todos da Consciencioterapeu ticologia auto e heteroaplicados ao tratamento, al\u00edvio e remiss\u00e3o de dist\u00farbios e perturba\u00e7\u00f5es conscienciais realizados atrav\u00e9s da abordagem da consci\u00eancia inteira, em suas patologias e parapatologias, profilaxias e paraprofilaxias. (Vie ira, Waldo; Projeciologia; 1999, p. 39).","conscin":"Consci\u00eancia intraf\u00edsica; a personalidade humana; o cidad\u00e3o ou cidad\u00e3 da Socin. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101). Plural: conscins. Variante envilecida: encarnado.","consener":"Consci\u00eancia energ\u00edvora. Consci\u00eancia carente e insaci\u00e1vel quanto \u00e0s energias conscienciais de seres humanos (concins) e sub-humanos; vampiro energ\u00e9tico ou consci\u00eancia vampirizadora. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 645). Variante: vampiro energ\u00e9tico.","consr\u00e9u":"Consciex reurbanizada. Consci\u00eancia extraf\u00edsica de paragen\u00e9tica patol\u00f3gica compulsoriamente deslocada \u2013 por atua\u00e7\u00e3o das reurbaniza\u00e7\u00f5es extraf\u00edsicas \u2013 da comunidade extraf\u00edsica patol\u00f3gica onde estava h\u00e1 s\u00e9culos, para outra comunidade extraf\u00edsica de transi\u00e7\u00e3o, a fim de se preparar para ressomar na Terra, ou ainda sofrer a transmigra\u00e7\u00e3o imposta para outro planeta de evolu\u00e7\u00e3o intraf\u00edsica inferior a este. (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 242).","contrapensene":"Pensene intraconsciencial da conscin; refuta\u00e7\u00e3o mental muda; palavra mental; o pensene mudo; tipo espec\u00edfico de intrapensene. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","coronochacra":"Chacra situado na \u00e1rea do sincip\u00facio no topo da cabe\u00e7a, relacionado \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de expans\u00e3o da consci\u00eancia, elabora\u00e7\u00e3o do pensamento e lucidez mentalsom\u00e1tica, sendo o chacra com atua\u00e7\u00e3o mais avan\u00e7ada no energossoma. (Conscienciopedia; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2018).","cosmoanaliticologia":"Especialidade da Conscienciologia que estuda a aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do cosmograma ou a planilha t\u00e9cnica para a determina\u00e7\u00e3o valorativa das realidades do Universo, filtradas pelos princ\u00edpios multidimensionais da Conscienciologia, atrav\u00e9s da associa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de ideias (vis\u00e3o de conjunto), a partir dos fatos (Fenomenologia) que alcan\u00e7am e envolvem o holopensene da personalidade humana auto e heterocr\u00edtica. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Comunicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 38). Variantes em desuso para nomear esta especialidade: cosmo-an\u00e1lise; cosman\u00e1lise.","cosmo-an\u00e1lise":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Cosmoanaliticologia<\/span>","cosmoconsci\u00eancia":"Condi\u00e7\u00e3o ou percep\u00e7\u00e3o interior da consci\u00eancia do Cosmos, da vida e da ordem do Universo, em uma exalta\u00e7\u00e3o intelectual e cosmo\u00e9tica imposs\u00edvel de se descrever, quando a consci\u00eancia sente a presen\u00e7a viva do Universo e se torna una com ele, em uma unidade indivis\u00edvel. H\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o interconsciencial nesta condi\u00e7\u00e3o peculiar. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 47). Variantes: consci\u00eancia c\u00f3smica. Variantes envilecidas: nirvana, samadhi, satori; zen.","cosmoconscienciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da expans\u00e3o da consci\u00eancia, ou o fen\u00f4meno da cosmoconsci\u00eancia, atrav\u00e9s do mentalsoma. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Parapercepciologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39).","cosmo\u00e9tica":"Reflex\u00e3o cr\u00edtica com base nos pilares do paradigma consciencial sobre os princ\u00edpios morais, normas e valores \u00e9ticos c\u00f3smicos, norteadores de comportamento evolutivo, avan\u00e7ado e multidimensionalmente assistencial. Situando-se al\u00e9m dos princ\u00edpios da moral social, humana ou intraf\u00edsica, a cosmo\u00e9tica \u00e9 unidade de medida da autoincorrup\u00e7\u00e3o e a mais inteligente norma de discernimento para a consci\u00eancia aplicar em sua conduta, visando dinamizar a pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o. (Adaptado de Vieira, Waldo; in Cosmoethos; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2017).","cosmoeticidade":"Qualidade cosmo\u00e9tica da consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101)","cosmoeticologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudos da \u00e9tica ou reflex\u00e3o sobre a moral c\u00f3smica, multidimensional, que define a holomaturidade, situada al\u00e9m da moral social, intraf\u00edsica, ou que se apresenta sob qualquer r\u00f3tulo ou estere\u00f3tipo humano. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101). Variante em desuso para esta especialidade: cosmo\u00e9tica.","cosmograma":"T\u00e9cnica para estudar as realidades do Universo (cosman\u00e1lise), filtradas pelos princ\u00edpios multidimensionais da Conscienciologia, atrav\u00e9s da associa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de ideias ou vis\u00e3o de conjunto a partir dos fatos envolvidos. A t\u00e9cnica consiste no preenchimento de fichas documentais, classifica\u00e7\u00e3o e arquivamento de uma vasta gama de fontes, principalmente publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, a exemplo de artigos de jornais (geopol\u00edticos), artigos cient\u00edficos ou papers (de diversas \u00e1reas do saber) e outros artigos cuidadosamente selecionados de fontes confi\u00e1veis da internet (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 317).","cosmopensene":"Pensene espec\u00edfico do conscienci\u00eas ou do estado da cosmoconsci\u00eancia; unidade de medida do idioma paratelep\u00e1tico, n\u00e3o-simb\u00f3lico, empregado em comunexes muito evolu\u00eddas; pensene fundamental ou materpensene caracter\u00edstico do perfil evolutivo da Consci\u00eancia Livre, CL. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 47; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 2659 e 2717).","cosmovis\u00e3o":"Condi\u00e7\u00e3o da conscin quando capaz de enxergar al\u00e9m das ocorr\u00eancias ou interesses banais da cotidianidade diuturna, depois de ter alcan\u00e7ado al guma conquista intraf\u00edsica, ou terrestre, para servir de mirante e observar a dist\u00e2ncia, por cima, sobrepairando os impulsos da mediocridade e per dendo o interesse pelas mir\u00edades de est\u00edmulos das trivialidades e idiotismos culturais do Zeitgeist (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 2952).","cosmovisiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo te\u00e1tico do entendimento evolutivo da cosmovis\u00e3o conscienciol\u00f3gica, exaustiva, multidimensional e holossom\u00e1tica (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 2955).","coterapeuta":"Amparador que trabalha conjuntamente com a conscin consciencioterapeuta no desenvolvimento dos procedimentos t\u00e9cnicos assistenciais da consciencioterapia aos seus pacientes. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101).","desass\u00e9dio":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">desass\u00e9dio interconsciencial<\/span>","desassim":"Desassimila\u00e7\u00e3o simp\u00e1tica de ECs exercida atrav\u00e9s da impuls\u00e3o da vontade, normalmente atrav\u00e9s do EV. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","descrenciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo pessoal, t\u00e9cnico, te\u00e1tico, de dissec\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o racional da qualidade, condi\u00e7\u00e3o ou car\u00e1ter da autenticidade ou realidade de qualquer assunto, fato, parafato, fen\u00f4meno ou parafen\u00f4meno, descartando toda postura ou qualquer atitude de credulidade, sem a chancelada autexperimenta\u00e7\u00e3o ou autoviv\u00eancia espec\u00edfica, ou seja, somente com base no princ\u00edpio da descren\u00e7a. (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 3928)","desperticidade":"Qualidade consciencial, evolutiva, do ser desperto (des + per + to), desassediado, permanente, total, plenamente autoconsciente da sua qualidade de desperticidade dentro das tarefas assistenciais \u00e0s consci\u00eancias. (Vieira, Waldo; Manual da Pro\u00e9xis, 5 ed.; 2011, p. 140).","desperto":"O ser desperto \u00e9 a conscin desassediada permanente total, capaz de servir de isca intra e extraf\u00edsica, assistencial, l\u00facida, na condi\u00e7\u00e3o de epicon, mantendo uma ofiex, atrav\u00e9s da pr\u00e1tica di\u00e1ria da tenepes ou a tarefa energ\u00e9tica, pessoal e assistencial. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 742).","despertologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da desperticidade ou a qualidade consciencial, evolutiva, do ser humano desperto, que n\u00e3o mais padece com os ass\u00e9dios interconscienciais patol\u00f3gicos e todas as consequ\u00eancias evolutivas prejudiciais dessa condi\u00e7\u00e3o inc\u00f4moda. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Conscienciometrologia (Holomaturologia). (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39).","dessoma":"Desativa\u00e7\u00e3o som\u00e1tica, pr\u00f3xima e inevit\u00e1vel para todas as conscins; proje\u00e7\u00e3o final; primeira morte; morte biol\u00f3gica; monotanatose. A dessoma (simplesmente) ou primeira dessoma \u00e9 a desativa\u00e7\u00e3o do corpo humano ou soma. A segunda dessoma \u00e9 a desativa\u00e7\u00e3o do energossoma. A terceira dessoma \u00e9 a desativa\u00e7\u00e3o do psicossoma. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","dessom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Dessomatologia<\/span>","dessomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e pesquisas dos contextos f\u00edsicos da dessoma (morte biol\u00f3gica) e os contextos conscienciais, psicol\u00f3gicos, sociais, m\u00e9dico-legais e multidimensionais relacionados com a desativa\u00e7\u00e3o do soma (corpo humano), bem como a segunda e a terceira dessomas e suas consequ\u00eancias. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Intrafisicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39). Variante em desuso para esta especialidade: Dessom\u00e1tica.","devaneio":"Estado fantasioso criado pela imagina\u00e7\u00e3o durante o estado da vig\u00edlia f\u00edsica ordin\u00e1ria da conscin; sonho acordado; imag\u00edstica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","dimener":"Dimens\u00e3o energ\u00e9tica das consci\u00eancias ou dimens\u00e3o natural do energossoma (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102). Variantes: dimens\u00e3o energossom\u00e1tica, dimens\u00e3o tr\u00eas e meia.","duplismologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos espec\u00edficos, sistem\u00e1ticos e te\u00e1ticos da t\u00e9cnica da dupla evolutiva, com base na interassistencialidade cosmo\u00e9tica, capazes de unir os esfor\u00e7os de ambos os duplistas, na condi\u00e7\u00e3o de minipe\u00e7as assistenciais do maximecanismo multidimensional, visando catalisar a evolu\u00e7\u00e3o consciencial e a produ\u00e7\u00e3o de megagescons proexol\u00f3gicas. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 3447). Variante: Duplologia.","ectoplasma":"Do Grego, ekt\u00f3s, por fora; plasma, molde, subst\u00e2ncia. Subst\u00e2ncia protopl\u00e1smica, on\u00edmoda, que flui do corpo humano do sensitivo ectoplasta atrav\u00e9s de cuja manipula\u00e7\u00e3o, seja pelo seu subconsciente ou atrav\u00e9s da atua\u00e7\u00e3o de consciexes, faz ocorrer fen\u00f4menos de ordem superf\u00edsica, incluindo a materializa\u00e7\u00e3o ou ectoplasmia de objetos e\/ou figuras que podem ter manifesta\u00e7\u00e3o parcial ou completa. Sup\u00f5e-se que a composi\u00e7\u00e3o do ectoplasma varie de acordo com os tipos de c\u00e9lulas do corpo do sensitivo ectoplasta, assim o ectoplasma pode ser, por exemplo, \u00f3sseo, muscular, neurol\u00f3gico, ou d\u00e9rmico. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; p. 278)","ectoplasta":"Conscin sensitiva predisposta ao fen\u00f4meno da ectoplasmia, com intensa doa\u00e7\u00e3o de energias e ocorr\u00eancias de ordem superf\u00edsica, a exemplo de materializa\u00e7\u00e3o, paracirugia, raps projetivos, entre outros. O ectoplasta, por ter grande potencial energ\u00e9tico, pode promover tanto exterioriza\u00e7\u00e3o intensa de energias terap\u00eauticas como tamb\u00e9m estar sujeitos a acidentes de percurso, denominados de macro-PK destrutiva, se tiver as energias desorganizadas.","egocarma":"Princ\u00edpio de causa e efeito atuante na evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, quando centrado exclusivamente no ego em si. Estado do livre arb\u00edtrio preso ao egocentrismo infantil. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","egocarmalidade":"Condi\u00e7\u00e3o menos evolu\u00edda da Holocarmologia, necess\u00e1ria \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o consciencial, na qual a consci\u00eancia concentra-se prioritariamente nas automan ifesta\u00e7\u00f5es egoicas e na resolu\u00e7\u00e3o de conflitos \u00edntimos e pend\u00eancias consigo mesma, com vistas \u00e0 remiss\u00e3o das patologias do eg\u00e3o.","egocarmologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos das rela\u00e7\u00f5es ou princ\u00edpios de causa e efeito atuantes na evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia quando centrados exclusivamente no ego em si. \u00c9 um subcampo da Holocarmologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 1102). Variante em desuso: Egocarmalogia.","egopensene":"O mesmo que autopensene; a unidade de medida do ego\u00edsmo consciencial, segundo a Conscienciologia, ou, mais apropriadamente, a Conscienciometro logia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1102).","energossoma":"Paracorpo energ\u00e9tico ou o conjunto de energias conscienciais estruturadoras das conex\u00f5es tempor\u00e1rias entre o psicossoma e o soma da consci\u00eancia intraf\u00edsica, o qual \u00e9 desativado por ocasi\u00e3o da segunda dessoma, podendo tamb\u00e9m permanecer como ve\u00edculo remanescente da consciex paratroposf\u00e9rica. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed, 2013, p. 68). Variantes: holochacra, contracorpo. Variantes envilecidas: corpo vital, corpo et\u00e9rico.","energossomaticidade":"Grau da qualidade da irradia\u00e7\u00e3o das energias conscienciais pessoais, singulares ou individual\u00edssimas - determinante do grau da qualidade do relacionamento da consci\u00eancia intraf\u00edsica com outras consci\u00eancias intra e extraf\u00edsicas. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 215). Variante: holochacralidade.","energossomatologia":"Especialidade da Conscienciologia que estuda a qualidade das manifesta\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia humana (conscin) derivadas do energossoma ou o paracorpo energ\u00e9tico. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Holochacralogia.","enumerologia":"Ci\u00eancia aplicada aos estudos espec\u00edficos, sistem\u00e1ticos, te\u00e1ticos ou pesquisas e viv\u00eancias das enumera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es met\u00f3dicas ou listagens de ideias, empregando a t\u00e9cnica did\u00e1tica da feitura e processamento de textos, atrav\u00e9s da linguagem dos fatos ou vari\u00e1veis, centrada na autocr\u00edtica informativa. (Vieira, Waldo; Dicion\u00e1rio de Argumentos da Conscienciologia; 2014, p. 622).","epicon":"Epicentro consciencial; conscin-chave do epicentrismo operacional, que se torna fulcro de lucidez, assistencialidade e construtividade interdimensional, atrav\u00e9s da ofiex (oficina extraf\u00edsica). Tem rela\u00e7\u00e3o direta com a tenepes (tarefa energ\u00e9tica pessoal). (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","esplenicochacra":"Chacra localizado na regi\u00e3o do abdomen o qual em conjunto com o umbilicochacra comp\u00f5e o subc\u00e9rebro abdominal; respons\u00e1vel pela absor\u00e7\u00e3o intensa de energias. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da conscienciologia da ; 3 ed.; 2013, p. 511)","euforex":"Condi\u00e7\u00e3o de euforia extraf\u00edsica, ap\u00f3s a desativa\u00e7\u00e3o som\u00e1tica, gerada pelo cumprimento razo\u00e1vel da pro\u00e9xis. A euforex pode acometer o projetor, homem ou mulher, l\u00facido, projetado. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia, 1994; p. 49). Variantes: euforia post-mortem; paraeuforia; euforia p\u00f3s-dessom\u00e1tica.","euforin":"Condi\u00e7\u00e3o da euforia intraf\u00edsica, antes da desativa\u00e7\u00e3o som\u00e1tica gerada pelo cumprimento razo\u00e1vel da pro\u00e9xis. Condi\u00e7\u00e3o predisponente ideal \u00e0 mor\u00e9xis (morat\u00f3ria existencial) positiva (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103). Variante: euforia pr\u00e9-mortem.","evoluciente":"Consci\u00eancia assistida proativa, em busca do autodesenvolvimento e reci clagem intraconsciencial, atrav\u00e9s de um processo progressivo e cont\u00ednuo de transforma\u00e7\u00f5es \u00edntimas, visando ampliar seu n\u00edvel evolutivo de modo ativo e atuante, pela autossupera\u00e7\u00e3o das parapatologias pessoais, desenvolvimento das potencialidades e consequente melhoria da sa\u00fade consciencial. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 2002, p. 742, 1230).","evoluciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia abordada de modo integral, holossom\u00e1tico, multiexistencial, multidimensional, em alto n\u00edvel. Mat\u00e9ria espec\u00edfica do orientador evolutivo ou evoluci\u00f3logo. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Pensenologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39).","evoluci\u00f3logo":"Consci\u00eancia coadjutora da coordena\u00e7\u00e3o inteligente da programa\u00e7\u00e3o existencial (pro\u00e9xis), evolu\u00e7\u00e3o consciencial individual ou de todo o grupo de consci\u00eancias componentes do pr\u00f3prio megagrupocarma. Condi\u00e7\u00e3o evolutiva entre o ser desperto e o Seren\u00e3o (Homo sapiens serenissimus). (Adaptado de Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 4890). Variante: orientador evolutivo.","experimentologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos experimentos evolutivos da consci\u00eancia em todas as suas formas e categorias. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Evoluciologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39).","extracorp\u00f3reo":"Relativo a tudo que est\u00e1 al\u00e9m do corpo f\u00edsico. Exemplo: experi\u00eancia extracorp\u00f3rea, volita\u00e7\u00e3o (v\u00f4o) extracorp\u00f3rea, fen\u00f4meno extracorp\u00f3reo.","extraf\u00edsico":"Relativo \u00e0quilo que esteja fora, ou al\u00e9m, do estado intraf\u00edsico ou humano; estado consciencial menos f\u00edsico do que o soma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","extrafisicologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo das rela\u00e7\u00f5es e viv\u00eancias da consci\u00eancia intraf\u00edsica (conscin) nas outras dimens\u00f5es, al\u00e9m da intrafisicalidade. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holorressomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39).","fitoenergia":"Energia imanente (EI) proveniente das plantas e vegetais. (Conscienciop\u00e9dia; dispon\u00edvel em: http:\/\/pt.conscienciopedia.org\/index.php\/Fitoenergia; acesso em: 27\/11\/2019)","fitopensene":"O pensene rudimentar da planta; a unidade l\u00e9xica da planta, segundo a Conscienciologia. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 1994).","frontochacra":"Chacra encef\u00e1lico localizado na regi\u00e3o da testa, entre os dois olhos, conhecido como o terceiro olho paraps\u00edquico; quando ativado promove a clarivid\u00eancia. (Adaptado de Conscienciop\u00e9dia; dispon\u00edvel em: http:\/\/pt.conscienciopedia. org\/index.php\/Frontochacra; acesso em 27\/11\/2019). Variantes envilecidas: terceiro olho, terceira vis\u00e3o.","geoenergia":"Energia imanente (EI) proveniente do solo ou da terra e absorvida pela conscin atrav\u00e9s da pr\u00e9-kundalini. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103). Variante envilecida: energia tel\u00farica.","ginochacra":"O sexochacra da mulher.","ginopensene":"Pensene espec\u00edfico da linguagem e comunicabilidade feminina. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 1994).","ginossoma":"O corpo humano feminino ou espec\u00edfico da mulher, especializado na reprodu\u00e7\u00e3o animal da vida intraf\u00edsica da conscin; o corpo afrodis\u00edaco. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","ginossom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Ginossomatologia<\/span>","ginossomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo do soma, especificamente quanto ao sexo feminino, ou ao ginossoma, e suas rela\u00e7\u00f5es com a consci\u00eancia humana (cosncin). \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Sexossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39). Variante em desuso para esta especialidade: Ginossom\u00e1tica.","grafopensene":"A assinatura pens\u00eanica da consci\u00eancia humana ou intraf\u00edsica. A escrita \u00e9 um modo comum de express\u00e3o dos grafopensenes, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","grecex":"Grupo de reciclantes existenciais; reuni\u00e3o e viv\u00eancia intraf\u00edsica, conjunta, em grupo, objetivando a experi\u00eancia das rec\u00e9xis planificadas. Plural: grecexes (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","grinvex":"Grupo de inversores existenciais; reuni\u00e3o e viv\u00eancia intraf\u00edsica, conjunta, em grupo, objetivando a experi\u00eancia das inv\u00e9xis planificadas. Plural: grinvexes (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","grupalidade":"Qualidade do grupo evolutivo da consci\u00eancia; condi\u00e7\u00e3o da evolutividade em grupo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","grupocarma":"Princ\u00edpio de causa e efeito, atuante na evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, quando centrado no grupo evolutivo. Estado do livre arb\u00edtrio individual quando ligado ao grupo evolutivo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","grupocarmalidade":"Qualidade das rela\u00e7\u00f5es atuantes nos esfor\u00e7os pela evolu\u00e7\u00e3o das conscins e consciexes quando centradas no grupo evolutivo (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 186).","grupocarmologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo das rela\u00e7\u00f5es ou princ\u00edpios de causa e efeito atuantes na evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia quando centrados no grupo evolutivo. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holocarmologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39). Variante em desuso: Grupocarmalogia.","grupopensene":"Pensene sect\u00e1rio, corporativista e antipolic\u00e1rmico; mas o grupopensene pode ser tamb\u00e9m construtivo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","heteropensene":"O pensene de outrem em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","hiperacuidade":"Qualidade da lucidez m\u00e1xima da conscin alcan\u00e7ada pela recupera\u00e7\u00e3o \u2013 que lhe \u00e9 poss\u00edvel \u2013 dos cons. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","hiperpensene":"O pensene heur\u00edstico; a ideia original da descoberta; o pensene neof\u00edlico; a unidade de medida da inven\u00e7\u00e3o, segundo a Conscienciometrologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","hipnagogia":"Do Grego, hipnos, sono; e agog\u00f3s, condutor. Condi\u00e7\u00e3o crepuscular de transi\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia entre o estado da vig\u00edlia f\u00edsica ordin\u00e1ria e o estado do sono natural. \u00c9 um estado alterado da consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","hipnopompia":"Do Grego, hipnos, sono, e pompik\u00f3s, prociss\u00e3o. Condi\u00e7\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o do sono natural, introdut\u00f3ria ao despertamento f\u00edsico, no semi-sono que procede o ato de acordar, caracterizada por imagens on\u00edricas com efeitos auditivos e vis\u00f5es alucinat\u00f3rias que subsistem ap\u00f3s o despertar. \u00c9 um estado alterado da consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","hipopensene":"O mesmo que protopensene ou fitopensene. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","holobiografia":"Conjunto dos arquivos pessoais da evolu\u00e7\u00e3o multidimensional da consci\u00eancia ao longo das seri\u00e9xis. (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 85).","holocarma":"Reuni\u00e3o dos 3 tipos de a\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es conscienciais \u2013 egocarma, grupocarma e policarma \u2013 dentro dos princ\u00edpios de causa e efeito, atuantes na evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","holocarmologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da conta corrente holoc\u00e1rmica da consci\u00eancia em evolu\u00e7\u00e3o, abarcando a egocarmalidade, a grupocarmarlidade e a policarmalidade. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Evoluciologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 39). Variante em desuso: Holocarmalogia.","holochacra":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">energossoma<\/span>","holochacralidade":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">energossomaticidade<\/span>","holochacralogia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">energossomatologia<\/span>","holomaturologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da holomaturidade da consci\u00eancia humana ou maturidade integral, biol\u00f3gica, psicol\u00f3gica, mentalsom\u00e1tica e multidimensional ou holossom\u00e1tica, em todas as suas formas de manifesta\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancias evolutivas. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Evoluciologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40).","holomem\u00f3ria":"Mem\u00f3ria causal, composta, multimilenar, multiexistencial, implac\u00e1vel, ininterrupta, pessoal, que ret\u00e9m todos os fatos relativos \u00e0 consci\u00eancia; multimem\u00f3ria; polimem\u00f3ria. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","holomnem\u00f4nica":"Conjunto de ferramentas mnemot\u00e9cnicas auto e hetero aplicadas para ampliar o registro mnem\u00f4nico, bem como para compreender, refinar e desenvolver a holomem\u00f3ria, seja de um indiv\u00edduo, grupo, \u00e9poca, ou institui\u00e7\u00e3o. (Adaptado de Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed.; 2014, p. 12018; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 27\/11\/2019).","holomnemonicologia":"Especialidade da Conscienciologia dedicada ao estudo da mem\u00f3ria de forma integral, holossom\u00e1tica, multidimensional e multiexistencial, considerando da mem\u00f3ria som\u00e1tica, ou cerebral, at\u00e9 \u00e0 holomem\u00f3ria. \u00c9 um subcampo da mentalsom\u00e1tica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed.; 2014, p. 12018; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 27\/11\/2019). Variantes: Holomnemossom\u00e1tica, Mnemossomatologia. Vari ante em desuso: Mnemossom\u00e1tica.","holopensene":"Conjunto de pensenes agregados ou consolidados criador da atmosfera extraf\u00edsica das ideias, emo\u00e7\u00f5es e energias de cada consci\u00eancia, conscin, consciex, consr\u00e9u, ou grupo de consci\u00eancias. (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 288).","holorressom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Holorressomatologia<\/span>","holorressomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da serialidade existencial e os ciclos evolutivos multiexistenciais ou as ressomas intraf\u00edsicas sucessivas, e suas implica\u00e7\u00f5es e repercuss\u00f5es para a consci\u00eancia humana, inclusive em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transmigra\u00e7\u00f5es interplanet\u00e1rias. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Experimentologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Holorressom\u00e1tica. Sin\u00f4nimo: Seriexologia","holorgasmo":"Orgasmo holossom\u00e1tico; \u00eaxtase m\u00e1ximo gerado pelas energias de todo o holossoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","holosfera":"Energosfera pessoal, autopsicosfera ou aura (Latim: aura, sopro de ar); Campo de natureza desconhecida, com algumas caracter\u00edsticas magn\u00e9ticas, de apar\u00eancia luminosa para sensitivos, consciexes e conscins projetadas, em certas oportunidades, cujas cores provavelmente est\u00e3o ligadas \u00e0 energia do campo e \u00e0s atividades e pensamentos das realidades envolvidas, por exemplo, seres vivos, homens, mulheres, crian\u00e7as, fetos, animais, plantas, minerais, objetos f\u00edsicos e at\u00e9 consciexes (autoluminosidade). (Haymann, Maximiliano. Prescri\u00e7\u00f5es para o Autodesass\u00e9dio, 2015, p. 120).","holossoma":"Conjunto dos ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o da conscin: soma, energossoma, psicossoma e mentalsoma; e da consciex: psicossoma e mentalsoma. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","holossom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Holossomatologia<\/span>","holossomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo do holossoma, conjunto dos ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o, as suas fun\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00f5es pela consci\u00eancia intra e extraf\u00edsica. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Pensenologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Holossom\u00e1tica.","holoteca":"Reuni\u00e3o t\u00e9cnica e pedag\u00f3gica das cole\u00e7\u00f5es especializadas mais expressi vas dos artefatos do saber da Humanidade, com abrang\u00eancia cosmo\u00e9tica e universalista, na permanente reciclagem taxol\u00f3gica do lixo mentalsom\u00e1tico do complexo multidisciplinar, multicultural, multidimensional, multitemporal, multiexistencial, holopens\u00eanico, holosom\u00e1tico, holomnem\u00f4nico, holobi ogr\u00e1fico e holoc\u00e1rmico, a fim de expandir as verdades relativas de ponta da Conscienciologia. (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 104).","holotecologia":"Ci\u00eancia aplicada \u00e0s pesquisas dos acervos ou tecas da Holoteca, sendo esta o megamostru\u00e1rio do conhecimento universal, a biblioteca das bibliotecas. (Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 3643).","homeost\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Homeostaticologia<\/span>","homeostaticologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo e a te\u00e1tica da homeostase holossom\u00e1tica ou o estado integrado, h\u00edgido e harm\u00f4nico do holossoma a fim de a conscin viver melhor e com efici\u00eancia maior na execu\u00e7\u00e3o da sua pro\u00e9xis. \u00c9 um subcampo cientifico da Holossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Homeost\u00e1tica.","homopensene":"O pensene da emiss\u00e3o e da recep\u00e7\u00e3o telep\u00e1tica; a unidade de medida na telepatia, segundo a Conscienciometria. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105). Variante: telepensene.","impactoterapia":"Processo terap\u00eautico evolu\u00eddo empregando, cosmoeticamente, a verdade relativa de ponta como rem\u00e9dio ou t\u00e9cnica cir\u00fargica para dar o choque mentalsom\u00e1tico do heterodiscernimento consciencial, racional, nas conscins misone\u00edstas, neof\u00f3bicas, leitores de cabresto componentes de algum p\u00fablico dirigido, constitu\u00eddo pelos portadores da rob\u00e9xis cronicificada, e liderados por personalidades anticosmo\u00e9ticas, autocr\u00e1ticas, fan\u00e1ticas, dogm\u00e1ticas, defensoras de verdades absolutas, ultrortodoxas ou fundamentalistas se julgando donas da verdade ou acima do bem e do mal. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 3920).","incompl\u00e9xis":"Condi\u00e7\u00e3o existencial da pro\u00e9xis incompleta da consci\u00eancia humana. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","inten\u00e7\u00e3o":"Atributo intraconsciencial respons\u00e1vel pelo carregamento pens\u00eanico direcionado \u00e0 conquista dos reais objetivos de cada consci\u00eancia, criando significado idiossincr\u00e1tico a todos os demais atributos ou manifesta\u00e7\u00f5es. (Conscienciop\u00e9dia; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 13\/05\/2018).","intencionalidade":"Qualidade da inten\u00e7\u00e3o orientadora da manifesta\u00e7\u00e3o consciencial. Quanto mais l\u00facida, autoconsciente e cosmo\u00e9tica a inten\u00e7\u00e3o, melhor a intencionalidade da consci\u00eancia.","interassistencialidade":"Viv\u00eancia da assist\u00eancia interconsciencial, m\u00fatua, fundamentada notadamente na reeduca\u00e7\u00e3o por interm\u00e9dio da tarefa do esclarecimento (tares), intelig\u00eancia evolutiva (IE), Cosmo\u00e9tica, policarmalidade e no princ\u00edpio c\u00f3smico de \u201cquem \u00e9 menos doente assiste ao mais doente\u201d. (Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 3985).","interassistenciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e pesquisas das t\u00e9cnicas de assist\u00eancia, prote\u00e7\u00e3o, amparo e aux\u00edlio interconsciencial, notadamente quanto aos efeitos para a consci\u00eancia considerada \u201cinteira\u201d, holossom\u00e1tica e multimilenar, com vistas \u00e0 holomaturidade ou ao trabalho de solidariedade l\u00facida entre as consci\u00eancias no caminho aberto para a megafraternidade (Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 2012, p. 4988).","interdimensionalidade":"Intera\u00e7\u00e3o, interrela\u00e7\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o interconsciencial entre as dimens\u00f5es intraf\u00edsica e extraf\u00edsica.","intermiss\u00e3o":"Per\u00edodo extraf\u00edsico da consci\u00eancia entre duas de suas ressomas intraf\u00edsicas sucessivas. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intermissibilidade":"Qualidade do per\u00edodo de intermiss\u00e3o de uma consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intermissiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo do per\u00edodo da intermiss\u00e3o da consci\u00eancia em evolu\u00e7\u00e3o, compreendido entre duas vidas humanas, dentro do seu ciclo evolutivo multiexistencial. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Extrafisicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40).","intraconsciencialidade":"Qualidade das manifesta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da intimidade da consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intrafisicalidade":"Condi\u00e7\u00e3o da vida intraf\u00edsica, humana, ou da exist\u00eancia da consci\u00eancia humana. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","intrafisicologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos das rela\u00e7\u00f5es e viv\u00eancias da conscin nesta dimens\u00e3o intraf\u00edsica ou humana. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holorressomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40).","intrapensene":"Pensene intraconsciencial da consci\u00eancia humana. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105).","invexibilidade":"Qualidade da execu\u00e7\u00e3o intraf\u00edsica da inv\u00e9xis. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1105). Variante: invertibilidade existencial.","inv\u00e9xis":"T\u00e9cnica da invers\u00e3o existencial executada pela consci\u00eancia humana ou intraf\u00edsica a qual visa antecipar com racionalidade as manifesta\u00e7\u00f5es evolutivas, feitas em geral no per\u00edodo final da vida intraf\u00edsica, para o per\u00edodo inicial da adolesc\u00eancia ou da juventude (Vieira, Waldo; Manual da Pro\u00e9xis; 2005, p. 44).","invexologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da filosofia, da t\u00e9cnica e da pr\u00e1tica da inv\u00e9xis, da invers\u00e3o existencial ou humana. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Intrafisicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40).","laringochacra":"Chacra localizado na regi\u00e3o da garganta ou pesco\u00e7o respons\u00e1vel pela fala humana, timbre de voz, entona\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o interconsciencial.","macrocosmos":"O conceito de todo o Cosmos, abrangendo o enorme n\u00facleo multidimensional e a fina superf\u00edcie material, o universo f\u00edsico.","macrossoma":"Soma fora-de-s\u00e9rie ou supermaceteado para a execu\u00e7\u00e3o de pro\u00e9xis espec\u00edfica a partir da Paragen\u00e9tica, Psicossom\u00e1tica e Holomnem\u00f4nica. A identifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de um macrossoma se faz pelo estudo acurado da gen\u00e9tica, paragen\u00e9tica, fisiologia, anatomia e predisposi\u00e7\u00f5es pessoais relativas ao corpo humano da conscin interessada. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 52).","macrossom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Macrossomatologia<\/span>","macrossomatologia":"Especialidade da Conscienciologia que estuda o macrossoma, o soma fora de-s\u00e9rie adequado a execu\u00e7\u00e3o de uma pro\u00e9xis espec\u00edfica. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Som\u00e1tica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Macrossom\u00e1tica.","materpensene":"Ideia-m\u00e3e ou a matriz de todo o desenvolvimento de tese, teoria ou ensaio, o leitmotiv, o pilar mestre ou \u2013 o mais relevante \u2013 o pensene predominante no holopensene, seja pessoal (microuniverso individual), grupal (dom\u00e9stico) ou institucional. (Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; 2007, p. 43).","maxifraternidade":"Condi\u00e7\u00e3o interconsciencial, universalista, mais evolu\u00edda, fundamentada na fraternidade pura da consci\u00eancia auto-imperdoadora e heteroperdoadora, meta inevit\u00e1vel na evolu\u00e7\u00e3o de todas as consci\u00eancias. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103). Variante: megafraternidade.","maximecanismo":"Rede multidimensional de equipes extraf\u00edsicas e intraf\u00edsicas de auxiliares, de assistentes, supervisionadas, apoiadas, sustentadas por conciexes livres (CLs), que atuam ativa e silenciosamente nos bastidores, policarmicamente por toda parte, em todos os n\u00edveis de evolu\u00e7\u00e3o.","maximor\u00e9xis":"Condi\u00e7\u00e3o da mor\u00e9xis existencial - a maior - ou quando vem para a conscin completista, na qualidade de acr\u00e9scimo ou adendo (base superavit\u00e1ria), quanto ao compl\u00e9xis da sua pro\u00e9xis; portanto, a execu\u00e7\u00e3o de um extra sadio de um mandato existencial conclu\u00eddo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106). Variante: maximorat\u00f3ria existencial.","maxipensene":"O pensene peculiar \u00e0s CLs ou Consci\u00eancias Livres. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106).","maxiprimener":"Condi\u00e7\u00e3o da primavera energ\u00e9tica m\u00e1xima ou prolongada. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1103).","maxipro\u00e9xis":"Programa\u00e7\u00e3o existencial m\u00e1xima, por atacado, ou visando \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de tarefa na viv\u00eancia do universalismo e da maxifraternidade, com bases polic\u00e1rmicas. A maxipro\u00e9xis depende essencialmente da grupocarmalidade. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 52). Variante: maxiprograma\u00e7\u00e3o existencial","megaeuforiza\u00e7\u00e3o":"Estado energ\u00e9tico provocado pela vontade decidida da consci\u00eancia, conscin ou consciex, por meio da exalta\u00e7\u00e3o m\u00e1xima das energias conscienciais da energosfera ou do holossoma, levado ao \u00e1pice homeost\u00e1tico da harmoniza\u00e7\u00e3o \u00edntima do microuniverso consciencial, com expans\u00e3o da consci\u00eancia, gerando a aura de sa\u00fade, serenidade, tranquilidade, fraternidade universal, \u00e1pice de plenitude e autodisposi\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o interassistencial, a partir do estado vibracional (EV). (Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 6993).","megagescon":"A maior gesta\u00e7\u00e3o consciencial, a obra prima da conscin, centrada na execu\u00e7\u00e3o assistencial magna de neoideias libert\u00e1rias, dentro do quadro de obras pessoais mais avan\u00e7adas programadas para a pro\u00e9xis pessoal e grupal. (Adaptado de Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 1500)","megameta":"O objetivo maior da autevolu\u00e7\u00e3o para a consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106).","megapensene":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">ortopensene<\/span>","megapoder":"A condi\u00e7\u00e3o evolu\u00edda de lucidez magna, cosmo\u00e9tica, da consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106).","megatrafar":"Tra\u00e7o-fardo maior ou o megadefeito na estrutura do microuniverso da consci\u00eancia, consciex, conscin, homem ou mulher, respons\u00e1vel pela regress\u00e3o ou estagna\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o, a partir dos princ\u00edpios da Cosmoeticologia e da Evoluciologia, avaliados de modo individual, te\u00e1tico e priorit\u00e1rio. (Adaptado de Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 5795).","megatrafor":"Tra\u00e7o-for\u00e7a maior ou megatalento predominante na estrutura do microuniverso da consci\u00eancia, capaz de sustentar as reciclagens evolutivas m\u00e1ximas e a recin, a partir do C\u00f3digo Pessoal de Cosmo\u00e9tica (CPC), analisado e depurado teaticamente, bem como manter o materpensene impulsionado em alto n\u00edvel de dinamismo e construtividade. (Adaptado de Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 5807).","melex":"Melancolia extraf\u00edsica, intermissiva, p\u00f3s-dessom\u00e1tica, ou post-mortem; estado m\u00f3rbido da consciex, caracterizado por depress\u00e3o, estado de \u00e2nimo profundamente doloroso e prolongado, perda da capacidade de amar e do amor pr\u00f3prio, com tristeza indefinida e intenso abatimento. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 5825).","mentalsom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Mentalsomatologia<\/span>","mentalsomatologia":"Especialidade da Conscienciologia que estuda o mentalsoma, o paracorpo do discernimemno, e suas consequ\u00eancias evolutivas para a consci\u00eancia. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Mentalsom\u00e1tica.","microcosmos":"Universo do ponto de vista pessoal e subjetivo, por oposi\u00e7\u00e3o ao macrocosmo: o Universo do ponto de vista coletivo e objetivo. Na perspectiva da Conscienciologia, o microcosmo \u00e9 o microuniverso consciencial, individual, pessoal, subjetivo, reflexo do macrocosmos. Ver microuniverso consciencial.","minimor\u00e9xis":"Condi\u00e7\u00e3o da morat\u00f3ria existencial \u2013 a menor \u2013 ou quando vem para a conscin incompletista ressarcir o seu deficit holoc\u00e1rmico (base deficit\u00e1ria) ou concluir a condi\u00e7\u00e3o do compl\u00e9xis quanto \u00e0 sua pro\u00e9xis; portanto, o acabamento de um mandato existencial ainda inconcluso. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106). Variante: mini morat\u00f3ria existencial.","minipe\u00e7a":"Parte pequena, por\u00e9m relevante, do maximecanismo interassistencial, realizada pela consci\u00eancia em evolu\u00e7\u00e3o.","minipensene":"O pensene espec\u00edfico da crian\u00e7a, \u00e0s vezes em fun\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro ainda em desenvolvimento. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1106).","miniprimener":"Condi\u00e7\u00e3o da primavera energ\u00e9tica m\u00ednima ou ef\u00eamera. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107). Variante: miniprimavera energ\u00e9tica.","minipro\u00e9xis":"Programa\u00e7\u00e3o existencial m\u00ednima, a varejo, ou objetivando a execu\u00e7\u00e3o de uma tarefa m\u00ednima, ainda grupoc\u00e1rmica. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107). Variante: mini programa\u00e7\u00e3o existencial.","mnemossoma":"O soma considerado especificamente quanto \u00e0 mem\u00f3ria da consci\u00eancia em todas as suas formas. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 53).","mnemossom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Mnemossomatologia<\/span>","mnemossomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos do soma, especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mem\u00f3rias intrassom\u00e1ticas, a partir da mem\u00f3ria cerebral ou biomem\u00f3ria b\u00e1sica para o homem e a mulher, at\u00e9 atingir a holomem\u00f3ria. \u00c9 uma subcampo cient\u00edfico da Mentalsomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso: Mnemossom\u00e1tica.","monopensene":"O pensene repetitivo; o monoide\u00edsmo; a ideia fixa; o eco mental; repensene. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","monotanatose":"O mesmo que dessoma; primeira dessoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","mor\u00e9xis":"Condi\u00e7\u00e3o da morat\u00f3ria existencial, ou um complemento de vida intraf\u00edsica, facultado a determinadas conscins, conforme o seu m\u00e9rito holoc\u00e1rmico. A mor\u00e9xis pode apresentar uma base deficit\u00e1ria \u2013 a menor \u2013 minimor\u00e9xis; ou superavit\u00e1ria \u2013 a maior \u2013 maximor\u00e9xis, quanto aos resultados da pro\u00e9xis. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","morfopensene":"O pensamento ou um conjunto de pensamentos quando reunidos e se expressando, de algum modo, como uma forma. Express\u00e3o arcaica, agora em desuso: forma-pensamento. A acumula\u00e7\u00e3o de morfopensenes comp\u00f5e o holopensene. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","multicompl\u00e9xis":"Multicompletismo existencial ou o compl\u00e9xis obtido atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias programa\u00e7\u00f5es existenciais (pro\u00e9xis) em diversas vidas intraf\u00edsicas (seri\u00e9xis) consecutivas. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","multiexistencialidade":"Sistema ou condi\u00e7\u00e3o de altern\u00e2ncia cont\u00ednua de um per\u00edodo de renascimen to intraf\u00edsico com outro per\u00edodo de p\u00f3s-desativa\u00e7\u00e3o som\u00e1tica, extraf\u00edsico ou a intermiss\u00e3o (seri\u00e9xis pessoal). Qualidade da condi\u00e7\u00e3o de autoconsci\u00eancia e viv\u00eancia continuadas da consci\u00eancia quanto \u00e0s suas m\u00faltiplas vidas, entrosadas umas \u00e0s outras, atrav\u00e9s do tempo, acumulando conhecimento, experi\u00ean cia, at\u00e9 atingir a terceira dessoma. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed; 2013, p. 629). Variante: pluriexistencialidade.","neoconstructo":"Neoconceito ou neoconstru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, puramente mental, elaborada ou sintetizada com base em neoverpons, a partir do desempenho do pesquisador autoconsciente l\u00facido para analisar e entender algum aspecto de um estudo ou ci\u00eancia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo Sapiens Reurbanisatus; p. 161)","neofilia":"Adapta\u00e7\u00e3o f\u00e1cil da conscin \u00e0s situa\u00e7\u00f5es, coisas e acontecimentos novos. Oposto \u00e0 neofobia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","neoideia":"Constructo de conte\u00fado novo, inovador, de criatividade heur\u00edstica, capaz de fornecer aberturas \u00e0 compreens\u00e3o cosmor\u00e2mica, t\u00e9cnica e parat\u00e9cnica maior dos fatos e parafatos do Cosmos. (Adaptado de Conscienciop\u00e9dia; dispon\u00edvel em ; acesso em 13\/05\/2018)","neopensene":"O pensene da conscin quando se manifesta atrav\u00e9s de novas sinapses ou conex\u00f5es interneuroniais, capaz de criar a recin ou a reciclagem intraconsciencial; a unidade de medida da renova\u00e7\u00e3o consciencial, segundo a Conscienciologia, ou, mais apropriadamente, a Conscienciometrologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","nucochacra":"Chacra nucal. Localizado na \u00e1rea da nuca, \u00e9 respons\u00e1vel por acoplamentos entre conscin e consciexes. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 360). Variantes: nucalchacra, chacra secund\u00e1rio nucal.","ofiex":"Cl\u00ednica extraf\u00edsica do epicon intraf\u00edsico (praticante da tenepes). Exemplos: os recursos e instala\u00e7\u00f5es extraf\u00edsicas da ofiex; um holopensene domiciliar que ajuda na implanta\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","omissuper":"Omiss\u00e3o superavit\u00e1ria. Conduta-exce\u00e7\u00e3o, pessoal ou grupal, de se evitar profilaticamente, de modo consciente e com autodetermina\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o antievolutiva ou anticosmo\u00e9tica, no caso indo explicitamente no contrafluxo ordin\u00e1rio da socin ainda patol\u00f3gica contra os tradicionalismos bolorentos, folclores, mitos, simpatias ancestrais, supersti\u00e7\u00f5es e idiotismos culturais em vigor. (Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 6232).","omniquestionamento":"Condi\u00e7\u00e3o ou estado de descren\u00e7a, questionamento ininterrupto, an\u00e1lise universal, formulando questionamentos de pesquisa acerca dos fatos e parafatos.","ortopensata":"\u00c9 o pensamento reto, correto, normal, justo, elevado e direto. (Adaptado de Vieira, Waldo; L\u00e9xico de Ortopensatas; 2014, p. 9)","ortopensene":"O pensene reto ou cosmo\u00e9tico, pr\u00f3prio da holomaturidade consciencial; a unidade de medida da Cosmo\u00e9tica Pr\u00e1tica, segundo a Conscienciometro logia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107). Variant: megapensene.","ortopensenidade":"Qualidade, o ato ou o efeito da manuten\u00e7\u00e3o da autopensenidade caracterizada pelo predom\u00ednio constante dos ortopensenes, os pensenes retos ou cosmo\u00e9ticos, compondo a condi\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da holomaturidade da conscin ou consciex, e a unidade de medida da Cosmo\u00e9tica Pr\u00e1tica. (Adaptado de Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed; 2012, p. 2327).","para":"Prefixo que significa al\u00e9m de ou ao lado de, como em parac\u00e9rebro. Significa, tamb\u00e9m, extraf\u00edsico no contexto da Conscienciologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107).","para-hemostasia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Para-hemostasiologia<\/span>","para-hemostasiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da hemostasia que transcende os recursos da intrafisicalidade, atrav\u00e9s do parapsiquismo. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paracirurgiologia (Consciencioterapeuticologia). (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41). Variante em desuso para esta especialidade: Para-hemostasia.","para-hist\u00f3ria":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Para-historiologia<\/span>","para-historiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da Hist\u00f3ria da Consci\u00eancia e do Cosmos, al\u00e9m da autobiografia da conscin, desta vida, e da Hist\u00f3ria Humana, de modo multidimensional, atrav\u00e9s da Extrafisicologia, das retrocogni\u00e7\u00f5es e da projetabilidade consciencial l\u00facida. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paracronologia. (Adaptado Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41). Variante em desuso para esta especialidade: Para-hist\u00f3ria. Para historiografia.","para-homem":"Consciex com visual de homem ou conscin-homem projetada. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108). Variante envilecida: entidade espiritual masculina","parabiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos dos seres vivos, nas suas rela\u00e7\u00f5es multidimensionais e multiveiculares. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Experimentologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41).","parabot\u00e2nica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Parabotanicologia<\/span>","parabotanicologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da manifesta\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios conscienciais na condi\u00e7\u00e3o inicial de plantas, ou a paraflora. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Parabiologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41). Variante em desuso para esta especialidade: Parabot\u00e2nica.","parac\u00e9rebro":"C\u00e9rebro extraf\u00edsico do psicossoma da consci\u00eancia nos estados extraf\u00edsico (consciex), intraf\u00edsico (conscin) e projetado, quando atrav\u00e9s do psicossoma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1107). Termos relacionados: parenc\u00e9falo, paracerebelo.","paracicatriza\u00e7\u00e3o":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">paracicatrizaciologia<\/span>","paracicatrizaciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da cicatriza\u00e7\u00e3o que transcende os recursos da intrafisicalidade, atrav\u00e9s do parapsiquismo. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paracirurgiologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41). Variante em desuso para esta especialidade: Parac icatriza\u00e7\u00e3o.","paracidad\u00e3o":"Consci\u00eancia que j\u00e1 passou pela morte biol\u00f3gica ou 1\u00aa dessoma e atualmente est\u00e1 na dimens\u00e3o extraf\u00edsica manifestando-se atrav\u00e9s do psicossoma ou paracorpo das emo\u00e7\u00f5es, manifestando-se enquanto cidad\u00e3o da sociex ou de uma comunex espec\u00edfica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 183)","paracirurgia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Paracirurgiologia<\/span>","paracirurgiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da cirurgia al\u00e9m dos recursos da intrafisicalidade, atrav\u00e9s do parapsiquismo (parapercepciologia). \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Consciencioterapeuticologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41). Variante em desuso para esta especialidade: Paracirurgia.","paracl\u00ednica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Paraclinicologia<\/span>","paraclinicologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da cl\u00ednica ou o atendimento aos doentes al\u00e9m dos recursos da intrafisicalidade, atrav\u00e9s do parapsiquismo. \u00c9 um subcampo cientifico da Consciencioterapeuticologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41). Variante em desuso para esta especialidade: Paracl\u00ednica.","paraconstructo":"Constru\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica, puramente mentalsom\u00e1tica, criada a partir de elementos menos simples, mentais, cerebrais, som\u00e1ticos, intraf\u00edsicos, para ser parte da teoria conscienciol\u00f3gica mais complexa, ou da consci\u00eancia considerada \u201cinteira\u201d, holossom\u00e1tica, multidimensional, holomnem\u00f4nica, holobiogr\u00e1fica. (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2013, p. 86)","paracorpo":"Corpo n\u00e3o-material ou ve\u00edculo de manifesta\u00e7\u00e3o multidimensional, que compreende o holossoma, com exce\u00e7\u00e3o do corpo f\u00edsico ou soma. Exemplos: energossoma (paracorpo energ\u00e9tico), psicossoma (paracorpo das emo\u00e7\u00f5es), mentalsoma (paracorpo do autodiscernimento). (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 1999, p.43).","paracronologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da Cronologia das manifesta\u00e7\u00f5es das consci\u00eancias al\u00e9m da intrafisicalidade, objetivando tamb\u00e9m as outras dimens\u00f5es conscienciais, as holobiografias e a multidimen sionalidade. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holorressomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41).","parademografologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo multidimensional das popula\u00e7\u00f5es de consciexes, ou parapopula\u00e7\u00f5es, sob a perspectiva quantitativa, com a sele\u00e7\u00e3o de indicadores num\u00e9ricos capazes de permitir a an\u00e1lise de mudan\u00e7as significativas quanto \u00e0s vari\u00e1veis das realidades extraf\u00edsicas espec\u00edficas, por exemplo: consciexes centradas evolutivamente na Terra no per\u00edodo da intermiss\u00e3o, c\u00e1lculo do n\u00famero de consciexes assistentes e assistidas nos Cursos Intermissivos, a parapopula\u00e7\u00e3o flutuante e consciexes transmigrantes. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; p. 515)","paradiplomacia":"Especialidade da Conscienciologia que estuda as interrela\u00e7\u00f5es evolutivas e cosmo\u00e9ticas entre todas as consci\u00eancias, independente do seu n\u00edvel evo lutivo, a partir de uma perspectiva multidimensional, incluindo conscins e consciexes, socins e sociexes.","paradireitologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo e \u00e0 pesquisa do Paradireito e do Paradever, fundamentando, atrav\u00e9s da autolucidez e do auto discernimento, a conduta multidimensional cosmo\u00e9tica da consci\u00eancia e a implanta\u00e7\u00e3o te\u00e1tica de neoci\u00eancias e neorrealidades avan\u00e7adas, entre as quais o Estado Mundial, a Parapoliticologia, a Paradiplomaciologia e a Holofilosofia. (Jayme, Pereira; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed.; 2014, p. 16461; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 27\/11\/2019). Vari ante em desuso para esta especialidade: Paradireito.","parafato":"Fato multidimensional, para al\u00e9m do universo material, observado por consciexes, conscins projetadas ou conscins sensitivas e paraps\u00edquicas.","parafenomenologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo das manifesta\u00e7\u00f5es paraps\u00edquicas da consci\u00eancia humana, sejam de ordem subjetiva (intraconsciencial), ambivalente ou objetiva (percept\u00edvel ao meio externo), atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o do holossoma e da mobiliza\u00e7\u00e3o das energias conscienciais. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Parafisiologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41).","parafisiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo das fun\u00e7\u00f5es dos ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia ou holossoma (energossoma, psicossoma, mentalsoma), exclu\u00eddo o corpo humano (soma). \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41).","paragen\u00e9tica":"A Gen\u00e9tica adstrita \u00e0s heran\u00e7as da consci\u00eancia, atrav\u00e9s do psicossoma, de vidas anteriores ao embri\u00e3o humano. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","parageneticologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da gen\u00e9tica composta e integral, adstrita a todas as heran\u00e7as cong\u00eanitas ou inatas, inclusive o temperamento da consci\u00eancia, atrav\u00e9s do psicossoma e do mentalsoma (holossom\u00e1tica) das vidas anteriores at\u00e9 a presente condi\u00e7\u00e3o de conscin. (Adaptado de Vieira, Waldo, 200 Te\u00e1ticas; 1997, p. 153). Variante em desuso para esta especialidade: Paragen\u00e9tica.","parageografia":"A geografia descritiva dos ambientes extraf\u00edsicos da paratroposfera incluindo os acidentes parageogr\u00e1ficos, as comunidades extraf\u00edsicas, as rela\u00e7\u00f5es entre este meio e a parapopula\u00e7\u00e3o. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41).","parageografologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e pesquisas da descri\u00e7\u00e3o da Paratroposfera, incluindo os acidentes parageogr\u00e1ficos, comunidades extraf\u00edsicas, as rela\u00e7\u00f5es entre este meio e a parapopula\u00e7\u00e3o aut\u00f3ctone, e a transiente. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Extrafisicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41). Variante em desuso para esta especialidade: Parageografia.","paramicrochip":"Parape\u00e7a energ\u00e9tica, miniaturizada, implantada ou embutida a partir do parenc\u00e9falo do macrossoma da conscin, relacionado ao paracerebelo, derivada do per\u00edodo pr\u00e9-ressom\u00e1tico, capaz de realizar diversas fun\u00e7\u00f5es interativas mais ou menos complexas, notadamente na intensifica\u00e7\u00e3o das energias conscienciais (ECs) atuantes na telepatia, nas inspira\u00e7\u00f5es entre a pessoa e as consciexes amparadoras, no acesso mais livre \u00e0s Centrais Extraf\u00edsicas ou \u00e0 paraproced\u00eancia pessoal (Paraprocedenciologia). (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed.; 2014, p. 16653; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 27\/11\/2019).","paramulher":"Consciex com visual de mulher ou conscin-mulher projetada. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108). Variante envilecida: entidade espiritual feminina.","paranatomia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Paranatomologia<\/span>","paranatomologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da anatomia que transcende a intrafisicalidade, dentro da abordagem dos ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, exclu\u00eddo o corpo humano (soma). \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Paranatomia.","paranestesia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Paranestesiologia<\/span>","paranestesiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos das t\u00e9cnicas de anestesia que transcendem os recursos da intrafisicalidade, atrav\u00e9s do parapsiquismo. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paracirurgiologia (Consciencioterapeuticologia). (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Paranestesia.","paraneurologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo do parac\u00e9rebro e suas rela\u00e7\u00f5es com o c\u00e9rebro f\u00edsico, o Sistema Nervoso e os demais ve\u00edculos do holososoma. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Psicossomatologia. (Adaptado Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41).","parapatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da Patologia dos ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, ou do holossoma (energossoma, psicossoma, mentalsoma) exclu\u00eddo o corpo humano (soma). \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 41).","parapedagogia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">parapedagogiologia<\/span>","parapedagogiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 Pedagogia, al\u00e9m dos recursos da intrafisicalidade, atrav\u00e9s da multidimensionalidade l\u00facida e da projetabilidade da consci\u00eancia humana, e as suas consequ\u00eancias na vida humana. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Comunicologia. (Adaptado Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42). Variante em desuso para esta especialidade: Parapedagogia.","parapensene":"O pensene espec\u00edfico da consciex ou consci\u00eancia extraf\u00edsica. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108)","parapercepciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo das parapercep\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia, al\u00e9m das percep\u00e7\u00f5es adstritas ao corpo humano (soma), seus fen\u00f4menos e suas consequ\u00eancias evolutivas. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Parafenomenologia. (Adaptado Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42). Parapoliticologia Parapoliticology Especialidade da Conscienciologia dedicada ao estudo das articula\u00e7\u00f5es multidimensionais, visando ao gerenciamento dos grupos evolutivos, atrav\u00e9s da lideran\u00e7a do epicon na a\u00e7\u00e3o de integrar as minipe\u00e7as conscienciais, com intuito de realizar as pro\u00e9xis individuais e grupais. \u00c9 subcampo cient\u00edfico da Parassociologia. (Homo sapiens reurbanisatus, p 355). Parapopula\u00e7\u00e3o Parapopulation Popula\u00e7\u00e3o extraf\u00edsica de consciexes que ressomam em um planeta espec\u00edfico, formando a sua parassociedade paracidad\u00e3.","paraproced\u00eancia":"Base extraf\u00edsica, original, pessoal, de onde cada consci\u00eancia intraf\u00edsica (conscin) procede, antes da ressoma, durante o per\u00edodo pr\u00e9-ressom\u00e1tico, quando estava na condi\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia extraf\u00edsica (consciex). Variante: autoparaproced\u00eancia. (Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 8121)","paraprofilaxia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Paraprofilaxiologia<\/span>","paraprofilaxiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da profilaxia que transcende os limites da intrafisicologia, a fim de prevenir a consci\u00eancia contra desacertos e inconveni\u00eancias em todas as dimens\u00f5es onde se manifesta. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paraclinicologia (Consciencioterapeuticologia). (Adaptado Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42). Variante em desuso para esta especialidade: Paraprofilaxia.","parapsiquismo":"Parapercep\u00e7\u00f5es energ\u00e9ticas (EIs e ECs), an\u00edmicas e paraps\u00edquicas, al\u00e9m do normopsiquismo, bradipsiquismo ou taquipsiquismo, ou o racioc\u00ednio ordin\u00e1rio da consci\u00eancia, no estado da vig\u00edlia f\u00edsica e na multidimensionali dade. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 374)","pararrealidade":"A pararrealidade \u00e9 a realidade extraf\u00edsica do Cosmos ou da consci\u00eancia, da qual esta realidade intraf\u00edsica \u00e9 mera duplicata prim\u00e1ria ou esbo\u00e7ante. \u00c9 a realidade registrada pelo parac\u00e9rebro, constru\u00edda a partir de experi\u00eancias multidimensionais, sustentada pelos parafatos. (Viera, Waldo, Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 6589).","pararregeneraciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da regenera\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica e\/ou funcional dos ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, ou do holossoma, al\u00e9m do pr\u00f3prio corpo humano, onde se incluem a paracicatriza\u00e7\u00e3o e as paratransfigura\u00e7\u00f5es. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Parafisiologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42). Variante: pararregenera\u00e7\u00e3o. Variante em desuso para esta especialidade: para-regenera\u00e7\u00e3o.","pararreurbanologia":"Especialidade da Conscienciologia que estuda as t\u00e9cnicas, o maximecanismo assistencial e os efeitos das reurbaniza\u00e7\u00f5es multidimensionais (reurbex e reurbin) neste planeta. \u00c9 um sub-campo cient\u00edfico da Assistenciologia. (Bittencourt, Aline; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed.; 2014, p. 6017; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 27\/11\/2019). Variantes: Reurbanizaciologia; Reurbexologia.","parassemiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo e identifica\u00e7\u00e3o da parassintomatologia e dos parassinais verbais e n\u00e3o verbais, e tamb\u00e9m as inter rela\u00e7\u00f5es conscienciais multidimensionais, as quais evidenciam dist\u00farbios ou parapatologias da consci\u00eancia considerada inteira, holossom\u00e1tica, integral, atrav\u00e9s do parapsiquismo e da Parapercepciologia. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paraclinicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42)","parassepsia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Parassepsiologia<\/span>","parassepsiologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da assepsia que transcende os recursos da intrafisicalidade, atrav\u00e9s do parapsiquismo. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paracirurgiologia (C on s c ie nc iot e r a p e ut ic olo g i a). (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 40). Variante em desuso para esta especialidade: Parassepsia.","parassociologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos das t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas da Socin Conscienciol\u00f3gica e das Sociexes, ou Sociedades Extraf\u00edsicas, e respectivas consequ\u00eancias na vida humana, extraf\u00edsica e projetiva. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holorressomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42)","paratecnologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da tecnologia da consci\u00eancia dentro das abordagens da personalidade \u201cinteira\u201d e suas consequ\u00eancias, empregando toda a metodologia espec\u00edfica para a amplia\u00e7\u00e3o do autoconhecimento da conscin, incluindo, a\u00ed, as t\u00e9cnicas projetivas em geral. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Extrafisicologia (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42)","paraterap\u00eautica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Paraterapeuticologia<\/span>","paraterapeuticologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo e \u00e0 Terap\u00eautica ou aos tratamentos de dist\u00farbios patol\u00f3gicos desenvolvidos pela Consciencioterapia. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paraclinicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42). Variante em desuso para esta especialidade: Paraterap\u00eautica.","paratransfigura\u00e7\u00e3o":"Qualidade da plasticidade do psicossoma de se autotransfigurar, ou seja, assumir qualquer tipo de forma, aplicada pela consciex ou conscin projetada, geralmente produzida pela for\u00e7a da vontade utilizada tecnicamente. A paratransfigura\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ocorrer na mudan\u00e7a de ambientes extraf\u00edsicos, a partir da mudan\u00e7a estrutural dos morfopensenes. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 3 ed; 2004, p. 245).","parazoologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da manifesta\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios conscienciais na condi\u00e7\u00e3o de animais sub-humanos, ou a parafauna. \u00c9 subcampo cient\u00edfico da Parabiologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42).","par\u00eamia":"Do grego, paroim\u00eda. Express\u00e3o ou frase caracterizada pela s\u00edntese de ideias e\/ ou pensamentos sob forma figurada, repetida pelos povos como verdade ou argumento numa exposi\u00e7\u00e3o ou debate; prov\u00e9rbio, alegoria curta, aforismo, anexim, apotegma, brocardo, gnoma, m\u00e1xima ou dito popular. Comumente derivada de mitos, lendas, costumes, usos, rituais e folclores, apresenta imenso valor intelectivo porque re\u00fane a abordagem do bom senso popular com a abordagem cognitiva erudita; n\u00e3o raro indica o estado de civila\u00e7\u00e3o do povo que a cunhou. (Adaptado de Dicion\u00e1rio On-line Portugu\u00eas; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 20.05.2018 e Vieira, Waldo; L\u00e9xico de Ortopensatas, 2014, p. 1256). Exemplos: Uma viagem de mil milhas sempre come\u00e7a com um primeiro passo; Os semelhantes se atraem.","paremiologia":"Ci\u00eancia, ramo da Filologia, aplicada \u00e0 colet\u00e2nea de par\u00eamias e a seus estudos espec\u00edficos, sistem\u00e1ticos, te\u00e1ticos, pesquisas de seu processo de cria\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de express\u00f5es contendo sabedoria popular secular, sintetizando conhecimentos eruditos das culturas dos povos e favorecendo a elimina\u00e7\u00e3o da autorrigidez e o desenvolvimento da liberdade pens\u00eamica plena da conscin pesquisadora. (Adaptado de Vieira, Waldo; L\u00e9xico de Ortopensatas, 2014, p. 1257)","parepistemologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da origem, da natureza e do valor da compreens\u00e3o e da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de conhecimentos multidimensionais. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed, 2013, p. 8237 da Conscienciologia 2.146 Verbetes; 2012, p. 6671).","patopensene":"O pensene patol\u00f3gico ou da am\u00eancia consciencial; o pecadilho mental; a vontade patol\u00f3gica; a inten\u00e7\u00e3o doentia; a rumina\u00e7\u00e3o cerebral. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108). Variante: oniropensene.","pensata":"Produto b\u00e1sico da m\u00e1quina da autopensenidade, o parac\u00e9rebro, ou seja, a consci\u00eancia, em si, e seu posicionamento. A pensata, portanto, \u00e9 o retrato atual da sua cogni\u00e7\u00e3o evolutiva, sendo sempre inteligente relacionar as pensatas com as autoviv\u00eancias, tornando-as mais aut\u00eanticas e genu\u00ednas. As pensatas precedem, ou preparam o terreno mentalsom\u00e1tico, para a reda\u00e7\u00e3o do artigo, verbete, tese, livro, antologia, manual ou tratado. Exemplos: Pensata: unidade mentalsom\u00e1tica. Autodiscernimento: auditor consciencial. (Adaptado de Vieira, Waldo; Dicion\u00e1rio de Argumentos da Conscienciologia; 2014, p. 720 e 390)","pensene":"Unidade de manifesta\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da consci\u00eancia, segundo a Conscienciologia, que considera o pensamento ou ideia (concep\u00e7\u00e3o), o sentimento ou a emo\u00e7\u00e3o e EC (energia consciencial) em conjunto, de modo indissoci\u00e1vel. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","pensenedor":"Instrumento pelo qual a consci\u00eancia manifesta seus pensamentos e atos. No caso espec\u00edfico da conscin, o pensenedor fundamental \u00e9 o soma. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","pensenidade":"Qualidade da consci\u00eancia pens\u00eanica de algu\u00e9m. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","penseniza\u00e7\u00e3o":"Resultado ou efeito de a consci\u00eancia pensenizar.","pensenizar":"Ato ou a\u00e7\u00e3o de produzir ou gerar pensenes.","pensenologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo dos pensenes (pensamentos, sentimentos, energias), da pensenidade e dos pensenedores da consci\u00eancia, sua parafisiologia e sua parapatologia. A pensenologia refere se ao conceito (teoria) e o substrato (pr\u00e1tica) de fundamenta\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia Conscienciologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42).","periconsciencial":"Termo para designar as ci\u00eancias mecanicistas e materialistas, as quais abordam os estudos da consci\u00eancia de forma meramente superficial, pois n\u00e3o admitem a natureza n\u00e3o-material das consci\u00eancias.","plantochacras":"Chacras secund\u00e1rios, localizados nas plantas dos p\u00e9s, respons\u00e1veis pela absor\u00e7\u00e3o da geoenergia (energia tel\u00farica ou da terra). (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 244). Variante envilecida: pr\u00e9 kundalini.","podossoma":"O soma considerado especificamente quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s ou o trabalho com os p\u00e9s, por exemplo, o do jogador de futebol. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108)","policarma":"Princ\u00edpio de causa e efeito atuante na evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, quando centrado no senso e viv\u00eancia da maxifraternidade c\u00f3smica, al\u00e9m do egocarma e do grupocarma. (Vieira, Waldo; Manual da Tenepes, 3 ed.; 2011, p. 100).","policarmologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos as rela\u00e7\u00f5es ou princ\u00edpios de causa e efeito atuantes na evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia quando centrados no senso e viv\u00eancia da maxifraternidade c\u00f3smica, al\u00e9m do egocarma e grupocarma. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holocarmologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42). Variante em desuso: Policarmalogia.","pr\u00e9-casal":"Condi\u00e7\u00e3o inicial, preliminar ou de tateios, da sexualidade humana pr\u00e1tica dentro da socin. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108)","pr\u00e9-kundalini":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">plantochacras<\/span>","pr\u00e9-seren\u00e3o":"Conscin, ou consciex, que ainda n\u00e3o vive o serenismo l\u00facido. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","precognitarium":"Base f\u00edsica preparada tecnicamente para a produ\u00e7\u00e3o de PCs (proje\u00e7\u00f5es conscientes) pre-cognitivas. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","primener":"Primavera energ\u00e9tica; condi\u00e7\u00e3o pessoal, mais ou menos duradoura, de apogeu das energias conscienciais (ECs) sadias e construtivas. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","primopensene":"O mesmo que causa prim\u00e1ria do Universo; o primeiro pensamento que foi composto. Este voc\u00e1bulo n\u00e3o tem plural. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1108).","proexologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e pesquisas da programa\u00e7\u00e3o existencial pessoal e grupal das conscins em geral, e respectivos efeitos evolutivos. (Vieira, Waldo; Manual da Pro\u00e9xis; 2007, p. 210).","projeciocriticologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos da critica projeciol\u00f3gica a partir da avalia\u00e7\u00e3o das auto e hetero performances ou desempenhos paraps\u00edquicos, energ\u00e9ticos e multidimensionais. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Projeciologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42). Variante em desuso para esta especialidade: Projeciocr\u00edtica.","projeciocr\u00edtica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Projeciocriticologia<\/span>","projeciografia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Projeciografologia<\/span>","projeciografologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos tecnicos dos registros projeciol\u00f3gicos. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Projeciologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42). Variante em desuso para esta especialidade: Projeciografia.","projeciologia":"Do Latim, projectio, proje\u00e7\u00e3o; do Grego, logos, tratado. Especialidade da Conscienciologia que estuda as proje\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia e seus efeitos, inclusive as proje\u00e7\u00f5es das ECs para fora do holossoma. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Comunicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42).","projecioterapeuticologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos das profilaxias e terapias derivadas das pesquisas e t\u00e9cnicas da Projeciologia. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Paraclinicologia (Consciencioterapeuticologia). (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 43). Variante em desuso para esta especialidade: Projecioterapia.","projecioterapia":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Projecioterapeuticologia<\/span>","projetarium":"Base f\u00edsica preparada tecnicamente para a produ\u00e7\u00e3o das PCs. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","protopensene":"O pensene mais rudimentar; o mesmo que fitopensene ou hipopensene. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","psicossoma":"Do Grego, psyckh\u00e9, alma; soma, corpo. Paracorpo emocional da consci\u00eancia; o corpo objetivo da conscin. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109). Variantes: corpo das emo\u00e7\u00f5es; metassoma. Variantes em desuso: corpo astral; corpo emocional; perisp\u00edrito.","psicossom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Psicossomatologia<\/span>","psicossomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo das emo\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia, a partir do psicossoma, o paracorpo emocional. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 43). Variante em desuso para esta especialidade: Psicossom\u00e1tica.","quirossoma":"O soma considerado especificamente quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das m\u00e3os ou o trabalho manual. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","recexibilidade":"Qualidade da execu\u00e7\u00e3o intraf\u00edsica da reciclagem existencial (rec\u00e9xis). (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109). Variante: reciclabilidade existencial.","rec\u00e9xis":"T\u00e9cnica da reciclagem existencial executada pela conscin. Consiste na mudan\u00e7a para melhor de todo o curso e perspectiva da vida humana da conscin, que a partir da\u00ed adota novos valores com novo descort\u00ednio ante a vida e o Universo. (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 682)","recexologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da Filosofia, da t\u00e9cnica e da pr\u00e1tica da rec\u00e9xis, ou reciclagem existencial, dentro da intrafisicalidade, tendo in\u00edcio pela recin ou reciclagem intraconsciencial. (Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; 2007, p. 976).","recin":"T\u00e9cnica da reciclagem intraconsciencial ou a renova\u00e7\u00e3o cerebral da consci\u00eancia humana (conscin) atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de neossinapses ou conex\u00f5es interneuronais (neur\u00f3glias) capazes de permitir o ajuste da programa\u00e7\u00e3o existencial (pro\u00e9xis), a consecu\u00e7\u00e3o da reciclagem existencial (rec\u00e9xis), a invers\u00e3o existencial (inv\u00e9xis), a aquisi\u00e7\u00e3o de neoideias, neopensenes, hiperpensenes e outras conquistas neof\u00edlicas da pessoa l\u00facida motivada. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed, 2013, p. 9310).","recinologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo da Filosofia, da t\u00e9cnica e da pr\u00e1tica da recin, ou reciclagem intraconsciencial, tendo in\u00edcio pelas renova\u00e7\u00f5es intraconscienciais, pens\u00eanicas e das inten\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia, visando \u00e0 autoevolu\u00e7\u00e3o.","repensene":"O pensene repetido. O mesmo que monopensene, ideia fixa ou monoide\u00edsmo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1109).","ressoma":"Renascimento som\u00e1tico ou intraf\u00edsico. (Adaptado de Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 2003, p. 973).","ressom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Ressomatologia<\/span>","ressomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos do renascimento som\u00e1tico da consciex, quando passando para a condi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de conscin, ou saindo da extrafisicalidade para a intrafisicalidade. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Intrafisicologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 43). Variante em desuso para esta especialidade: Ressom\u00e1tica.","retrocogni\u00e7\u00e3o":"Do Latim, retro, atr\u00e1s, cognoscere, conhecer. Faculdade perceptiva pela qual a conscin fica conhecendo fatos, cenas, formas, objetos, sucessos e viv\u00eancias pertencentes ao tempo passado distante, comumente relacionados com a sua holomem\u00f3ria. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","retrocogniciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e viv\u00eancias das retrocogni\u00e7\u00f5es, lembran\u00e7as de vidas pret\u00e9ritas e retrossomas (autorretrocogni\u00e7\u00f5es), visando ser fonte de autopesquisa e autoconhecimento mais abrangentes para proporcionar a compreens\u00e3o das ideias inatas da holomem\u00f3ria da consci\u00eancia ressomada.","retrocognitarium":"Base f\u00edsica preparada tecnicamente para a produ\u00e7\u00e3o de PCs retrocognitivas. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","reurbex":"Reurbaniza\u00e7\u00e3o extraf\u00edsica. Mudan\u00e7a para melhor dos ambientes e comunidades extraf\u00edsicas doentias, anticosmoeticamente degradados, patrocinada pelos Seren\u00f5es, com a finalidade de higienizar o holopensene intraf\u00edsico das \u00e1reas das conscins sobre as quais exercem influ\u00eancia antievolutiva e delet\u00e9ria para a Humanidade. (Vieira, Waldo; Homo sapiens reurbanisatus; 3 ed.; 2004, p. 245).","reurbin":"Reurbaniza\u00e7\u00e3o intraf\u00edsica. \u00c9 a mudan\u00e7a para melhor dos ambientes e comunidades intraf\u00edsicas, atrav\u00e9s de uma reorganiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os urbanos degradados, carentes e \/ ou patol\u00f3gicos, eliminando guetos e ambientes estigmatizados, dotando a regi\u00e3o de infraestrutura, melhorando a qualidade f\u00edsica, ambiental e social dos ambientes, e edif\u00edcios restaurados. Resulta na melhoria da qualidade de vida de seus moradores e consequentemente na sua autoestima, por vezes gerando turismo urbano, ecol\u00f3gico e\/ou cultural, fluxos migrat\u00f3rios e, especialmente, gerando oportunidades para recins e recexes. (Col\u00e9gio Invis\u00edvel da Pararreurbanologia; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2018).","rob\u00e9xis":"Robotiza\u00e7\u00e3o existencial; condi\u00e7\u00e3o da conscin troposf\u00e9rica, excessivamente escravizada \u00e0 intrafisicalidade ou quadridimensionalidade. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","semperaprendente":"Qualidade, condi\u00e7\u00e3o ou caracter\u00edstica pr\u00f3pria da consci\u00eancia autodidata, neof\u00edlica quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de neoconhecimentos evolutivos, em permanente aprendizado e desenvolvimento, te\u00e1tica em reciclagens conscienciais, investidora nas pr\u00e1ticas interassistenciais esclarecedoras e na prioriza\u00e7\u00e3o da produtividade tar\u00edstica, durante as sucessivas vidas intraf\u00edsicas e per\u00edodos intermissivos em seu percurso evolutivo. (Adaptado de Ramiro, Marta; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 9 ed.; 2014, p. 16653; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 27\/11\/2019).","seren\u00e3o":"Nome popular do Homo sapiens serenissimus. Ver Homo sapiens serenissimus. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","serenismo":"Tend\u00eancia evolutiva da consci\u00eancia apresentar progressivo autodom\u00ednio consciencial nas manifesta\u00e7\u00f5es pens\u00eanicas e interconscienciais, potencializando o epicentrismo consciencial, a cosmovisibilidade, a policarmalidade, a megafraternidade e a produtividade cosmo\u00e9tica. \u00c9 a qualidade ou caracter\u00edstica do Homo sapiens serenissimus (Conscienciop\u00e9dia; dispon\u00edvel em ; acesso em 13\/05\/2018)","serenologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo do Homo sapiens serenissimus, seus tra\u00e7os pessoais, suas caracter\u00edsticas e consequ\u00eancias evolutivas. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Conscienciometrologia (Holomaturologia). (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 43).","serialidade":"Qualidade da consci\u00eancia sujeita \u00e0s seri\u00e9xis ou sucess\u00e3o de vidas humanas. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","seri\u00e9xis":"1. Seria\u00e7\u00e3o existencial evolutiva da consci\u00eancia; exist\u00eancias sucessivas; renascimentos intraf\u00edsicos em s\u00e9rie. 2. Vida humana ou intraf\u00edsica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110). Variante: s\u00e9rie existencial. Variante envilecida: reencarna\u00e7\u00e3o.","seriexologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e pesquisas da seri\u00e9xis, serialidade existencial, ou o conjunto de vidas intraf\u00edsicas da consci\u00eancia, a partir do paradigma consciencial. (Consecutivus; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2018). Variante: Holorressomatologia.","sexochacra":"O chacra radical ou sexual b\u00e1sico da consci\u00eancia humana. Express\u00e3o antiga relativa \u00e0 energia consciencial deste chacra: kundalini (o fogo serpentino). (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110)","sexopensene":"A fantasia sexual; a unidade de medida do adult\u00e9rio mental, segundo a Conscienciometrologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110)","sexossoma":"O soma considerado especificamente quanto ao seu sexo. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110). Variante em desuso: kundalini.","sexossom\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Sexossomatologia<\/span>","sexossomatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo espec\u00edfico do soma quanto ao seu sexo, ou sexossoma, e suas rela\u00e7\u00f5es com a conscin, seja o homem ou a mulher. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Som\u00e1tica. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 43). Variante em desuso para esta especialidade: Sexossom\u00e1tica.","sociex":"Sociedade extraf\u00edsica ou das consciexes. Plural: sociexes. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110),","socin":"Sociedade Intraf\u00edsica ou das conscins; sociedade humana. Plural: socins. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","soma":"Corpo humano; o corpo do indiv\u00edduo do reino Animal, filo Cordata, classe Mam\u00edferos, ordem Primatas, fam\u00edlia Homin\u00eddia, g\u00eanero Homo, esp\u00e9cie Homo sapiens, o mais elevado n\u00edvel de animal sobre este Planeta; apesar do exposto, o ve\u00edculo mais r\u00fastico do holossoma da conscin. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","som\u00e1tica":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">Somatologia<\/span>","somatologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada ao estudo do corpo humano dentro do holossoma, ou em rela\u00e7\u00e3o aos outros ve\u00edculos de manifesta\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, em sua evolu\u00e7\u00e3o multidimensional. \u00c9 um subcampo cient\u00edfico da Holossomatologia. (Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 43). Variante em desuso para esta especialidade: Som\u00e1tica.","sonho":"Estado consciencial natural intermedi\u00e1rio entre o estado da vig\u00edlia f\u00edsica ordin\u00e1ria e o sono natural, caracterizado por um conjunto de ideias e imagens que se apresentam \u00e0 consci\u00eancia. O sonho aflitivo que tem como efeitos a agita\u00e7\u00e3o, a ang\u00fastia e a opress\u00e3o durante o seu desenvolvimento, recebe os nomes de: pesadelo; terror noturno; alucina\u00e7\u00e3o pesadelar. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","sono":"Estado natural de repouso no homem e nos animais superiores que se caracteriza especialmente pela supress\u00e3o normal e peri\u00f3dica da atividade perceptiva, da motricidade volunt\u00e1ria, e da vida de rela\u00e7\u00e3o, pelo relaxamento dos sentidos e dos m\u00fasculos, pela diminui\u00e7\u00e3o das frequ\u00eancias circulat\u00f3ria e respirat\u00f3ria, e ainda pela atividade on\u00edrica, durante o qual o organismo recupera-se da fadiga. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","subpensene":"O pensene carregado pelas energias conscienciais adstritas ao subc\u00e9rebro abdominal, notadamente do umbilicochacra; a unidade de medida do subc\u00e9rebro abdominal, segundo a Conscienciometria. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111).","tacon":"Tarefa da consola\u00e7\u00e3o, assistencial, pessoal ou grupal, prim\u00e1ria. Mais f\u00e1cil de ser executada e mais simp\u00e1tica dentro do ambiente social humano, traz a gratifica\u00e7\u00e3o imediata como retorno dos esfor\u00e7os do praticante. Lida com a consola\u00e7\u00e3o m\u00e1xima aos carentes, desvalidos sociais, inexperientes quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o ou \u00e0s conscins troposf\u00e9ricas. Predisp\u00f5e o assistido \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia interconsciencial, podendo haver transfer\u00eancias de sentimentos e manipula\u00e7\u00f5es conscienciais, raz\u00e3o pela qual a Tacon ainda n\u00e3o \u00e9 a assistencialidade ideal. (Adaptado do Vieira, Waldo, Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111).","tacon\u00edstico":"Qualidade ou caracter\u00edstica do que ou de quem promove a tacon ou tarefa da conscola\u00e7\u00e3o. Exemplos: assist\u00eancia tacon\u00edstica; perfil tacon\u00edstico; abordagem tacon\u00edstica; duplismo tacon\u00edstico; voluntariado tacon\u00edstico; mecenato tacon\u00edstico; ego tacon\u00edstico; emo\u00e7\u00e3o tacon\u00edstica; acolhimento tacon\u00edstico; texto tacon\u00edstico.","taconologia":"Conjunto dos estudos da antiga assist\u00eancia de consola\u00e7\u00e3o dos necessitados, ainda muito rudimentar e inadequada, hoje superada pelos esclarecimentos cosmo\u00e9ticos amplos, a fim de a consci\u00eancia se libertar da depend\u00eancia de outras, e entrar no regime evolutivo da interdepend\u00eancia consciencial. (Vieira, Waldo; Dicion\u00e1rio de Argumentos da Conscienciologia; 2014, p. 1387).","tares":"Tarefa do esclarecimento, assistencial, pessoal ou grupal, mais avan\u00e7ada por proporcionar reciclagens mais profundas e possibilitar as reciclagens do comportamento da conscin. Mais dif\u00edcil de ser executada e, em geral, antip\u00e1tica dentro do ambiente social humano, lida com as verdades relativas de ponta baseadas no paradigma consciencial. (Adaptado do Vieira, Waldo, Projeciologia; 700 Experimentos Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 675).","tar\u00edstico":"Qualidade ou caracter\u00edstica daquilo que se remete \u00e0 tares (tarefa do esclarecimento). Exemplos: voluntariado tar\u00edstico, perfil tar\u00edstico.","taristicologia":"Especialidade da Conscienciologia dedicada aos estudos espec\u00edficos, sistem\u00e1ticos, te\u00e1ticos ou pesquisas e viv\u00eancias da assist\u00eancia entre as consci\u00eancias, prestada atrav\u00e9s da tares ou tarefa do esclarecimento.","te\u00e1tica":"Viv\u00eancia conjunta da teoria (1%) e da pr\u00e1tica (99%) por parte da conscin ou da consciex. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111).","telepensene":"Ver <span class=\"tippy_add\" onclick=\"addVer(this)\">homopensene<\/span>","tenepes":"Tarefa energ\u00e9tica pessoal, di\u00e1ria, multidimensional, com assist\u00eancia permanente de amparadores, a longo prazo ou para o restante da vida intraf\u00edsica. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111). Variante em desuso: passes para o escuro.","tenepessologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos espec\u00edficos, sistem\u00e1ticos, te\u00e1ticos ou pesquisas e viv\u00eancias da pr\u00e1tica da tenepes, ou tarefa energ\u00e9tica pessoal, libert\u00e1ria, visando ao aprimoramento dos tenepessistas, ao aprofundamento da t\u00e9cnica \u00e0 maior divulga\u00e7\u00e3o desta pr\u00e1tica assistencial energ\u00e9tica avan\u00e7ada. \u00c9 um subcampo da Assistenciologia. (Conscienciopedia; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2018).","trafal":"Tra\u00e7o-faltante da personalidade da conscin. Condi\u00e7\u00e3o ausente de determinado tra\u00e7o-for\u00e7a b\u00e1sico para a personalidade completar razoavelmente seu quadro pessoal em seu n\u00edvel evolutivo. Lacuna ou fissura de car\u00e1ter, predicado ausente que pode levar a conscin \u00e0 incompletude consciencial. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 8613). Plural: trafais (ou tra\u00e7os faltantes).","trafar":"Tra\u00e7o-fardo da personalidade da conscin; componente negativo da estrutura do microuniverso consciencial que a consci\u00eancia ainda n\u00e3o consegue alijar de si ou desvencilhar-se at\u00e9 o momento. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111). Plural: trafares (ou tra\u00e7os-fardo).","trafor":"Tra\u00e7o-for\u00e7a da personalidade da conscin; componente positivo da estrutura do microuniverso consciencial que impulsiona a evolu\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111). Plural: trafores (ou tra\u00e7os-for\u00e7a).","tritanatose":"Desativa\u00e7\u00e3o e descarte do psicossoma com a entrada da consci\u00eancia do Homo sapiens serenissimus na condi\u00e7\u00e3o de Consci\u00eancia Livre (CL). (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111). Variante: terceira dessoma.","umbilicochacra":"O chacra umbilical (acima do umbigo) ou relativo \u00e0 Fisiologia e Parafisiologia (abdominais) da consci\u00eancia humana. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111). Variante em desuso: chacra umbilical.","universalismo":"Conjunto de ideias derivadas da universalidade das leis b\u00e1sicas da Natureza e do Universo e que, atrav\u00e9s da evolu\u00e7\u00e3o natural da consci\u00eancia, torna-se inevitavelmente, a sua filosofia dominante. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111). Variante: cosmismo.","verba\u00e7\u00e3o":"Intera\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do verbo e da a\u00e7\u00e3o no comportamento coerente da consci\u00eancia; resultado da palavra ratificada pelo exemplo atrav\u00e9s dos testemunhos vividos pela conscin. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111).","verbaciologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e viv\u00eancias da verba\u00e7\u00e3o ou o bin\u00f4mio verbo-a\u00e7\u00e3o nas manifesta\u00e7\u00f5es conscienciais e as consequ\u00eancias evolutivas e cosmo\u00e9ticas, visando uma congru\u00eancia m\u00e1xima entre o que se pensa, o que se fala e como se age na pr\u00f3pria manifesta\u00e7\u00e3o consciencial. (Conscienciopedia; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 06\/05\/2018).","verbete":"Palavra ou express\u00e3o composta pelas vari\u00e1veis defini\u00e7\u00e3o, etimologia, sinon\u00edmia, anton\u00edmia, exemplos e outras informa\u00e7\u00f5es estruturais referentes ao voc\u00e1bulo ou termo, contida na organiza\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica das entradas da Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; podendo ser classificado em prescritivo, cognitivo, tem\u00e1tico, enciclop\u00e9dico ou remissivo. (Adaptado de Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 10816).","verpon":"Verdade relativa de ponta. Segundo a Conscienciologia \u00e9 o novo pensene (neopensene), nova realidade (fato) ou pararealidade (parafato) existente para a conscin (autoconvic\u00e7\u00e3o), obtida por interm\u00e9dio das pesquisas da Conscienciologia, depois de devidamente filtrada pelo princ\u00edpio da descren\u00e7a. (Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; p. 54).","verponologia":"Especialidade da Conscienciologia aplicada aos estudos e viv\u00eancias das verpons ou verdades relativas de ponta, que s\u00e3o os achados pesquis\u00edsticos da realidade e da pararealidade, ainda in\u00e9ditos, sujeitos a averigua\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es e ao princ\u00edpio da descren\u00e7a.","voliciolina":"Energia consciencial, haurida pela consci\u00eancia, a partir da energia imanente, apresentada como hip\u00f3tese de tentativa para explicar racionalmente a realidade e a atua\u00e7\u00e3o das ECs da conscin, como sendo o combust\u00edvel, motor ou agente fundamental de atua\u00e7\u00e3o da vontade sobre as for\u00e7as, fluxos e refluxos do Cosmos. (Vieira, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 10971)","voliciologia":"Especialidade da Conscienciologia que estuda a manifesta\u00e7\u00e3o da vontade, o maior megapoder da consci\u00eancia, ou o atributo consciencial relacionado \u00e0 capacidade da consci\u00eancia de querer algo ou alguma coisa e agir para tornar reais seus intentos.","voliciopatia":"Patologia das faculdades nucleares da consci\u00eancia caracterizada pela vontade fraca, ou doente, com prov\u00e1vel fundo paragen\u00e9tico. As voliciopatias constituem contraponto antievolutivo frente \u00e0 din\u00e2mica evolutiva natural, inerente \u00e0 qual ocorre o fortalecimento da vontade. (Adaptado de Daou, Dulce; Voliciopatia e Autorado Libert\u00e1rio. In: Scriptor, Ano 2, N. 2, 2011, p. 50-68; dispon\u00edvel em: ; acesso em: 30\/04\/2018).","vontade":"Do Latin, voluntas, vontade. Capacidade ou habilidade de a consci\u00eancia dirigir a autopenseniza\u00e7\u00e3o e mobilizar as energias dispon\u00edveis no cosmos, promovendo e modificando conhecimentos, comportamentos, realidades e pararrealidades. . (Daou, Dulce; Voliciopatia e Autorado Libert\u00e1rio. In: Scriptor, Ano 2, N. 2, 2011, p. 50-68; dispon\u00edvel em: https:\/\/pt.scribd.com\/doc\/129729092\/ ScriptorAno2N2&gt;; acesso em: 30\/04\/2018). Variante: vontade consciencial","xenofrenia":"Do Grego, xenos, estranho; phrem, mente. Estado da consci\u00eancia humana, fora do padr\u00e3o normal da vig\u00edlia f\u00edsica ordin\u00e1ria, induzido por agentes f\u00edsicos, fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos, farmacol\u00f3gicos ou paraps\u00edquicos. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1111). Variante: estado alterado de consci\u00eancia.","xenopensene":"O pensene intrusivo do assediador nas ocorr\u00eancias de intrus\u00e3o pens\u00eanica ou assedialidade; a cunha mental; a unidade de medida do ass\u00e9dio interconsciencial, segundo a Conscienciometrologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1112).","zoopensene":"O pensene do animal subumano, sem autoconsciencialidade; a unidade de medida do princ\u00edpio consciencial do animal subumano, segundo a Pensenologia e a Conscienciometrologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 42)","chacra":"N\u00facleo ou campo limitador de energia consciencial, cujo conjunto constitui basicamente o energossoma, paracorpo energ\u00e9tico dentro do soma, fazendo a jun\u00e7\u00e3o com o psicossoma, atuando como ponto de conex\u00e3o pelo qual a EC (energia consciencial) flui de um ve\u00edculo consciencial para outro. S\u00e3o identificados 10 chacras principais: coronochacra, frontochacra, nucochacra, laringochacra, cardiochacra, esplenicochacra, umbilicochacra, sexochacra, palmochacras e plantochacras.(Adaptado de Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1100).","consci\u00ean\u00e7ula":"Consci\u00eancia humana na condi\u00e7\u00e3o imatura, logo ap\u00f3s deixar o n\u00edvel evolutivo dos s\u00edmios ou primatas subumanos e enfrentar as prim\u00edcias da racionalidade e do autodiscernimento, pr\u00f3prios da Humanidade adulta, propriamente dita. (Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 8 ed.; 2013, p. 3298).","consciex":"(consci + ex) Consci\u00eancia extraf\u00edsica; o paracidad\u00e3o ou paracidad\u00e3 da Sociedade Extraf\u00edsica (Sociex). Plural: consciexes (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1101). Variantes envilecidas: esp\u00edrito, fantasma, desencarnado.","holomaturidade":"(holo + maturidade)  Condi\u00e7\u00e3o da maturidade integrada \u2013 biol\u00f3gica, psicol\u00f3gica, holossom\u00e1tica e multidimensional \u2013 da consci\u00eancia humana. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1104).","melin":"(mel + in) Melancolia intraf\u00edsica. Estado m\u00f3rbido da conscin caracterizado por depress\u00e3o, perda de interesse pela vida, estado de \u00e2nimo profundamente doloroso, perda da capacidade de amar e do amor pr\u00f3prio, com tristeza indefinida, abatimento mental e f\u00edsico, podendo resultar da manifesta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios problemas psiqui\u00e1tricos, sendo mais considerado como fase de psicose man\u00edaco-depressiva, transtorno do humor ou s\u00edndrome bipolar. (Adaptado de Viera, Waldo; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 7 ed.; 2012, p. 5834).","mentalsoma":"(mental + soma) Corpo mental ou paracorpo do discernimento da consci\u00eancia; o ve\u00edculo de manifesta\u00e7\u00e3o mais sofisticado, e ferramenta extraf\u00edsica de consciexes e conscins (Adaptado de Vieira, Waldo; Nossa Evolu\u00e7\u00e3o; 2010, p. 74). Plural: mentaissomas. Variantes: corpo mental; corpo das ideias.","palmochacras":"Chacras secund\u00e1rios localizados nas palmas das m\u00e3os, respons\u00e1veis pela exterioriza\u00e7\u00e3o de energias conscienciais (ECs). (Adaptado de Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 321). Variante: chacras palmares. Pangrafia Pangraphy Registro fenom\u00eanico, paraps\u00edquico mult\u00edmodo, abrangente e sofisticado. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 54).","policarmalidade":"Condi\u00e7\u00e3o mais evolu\u00edda da Holocarmologia, al\u00e9m da egocarmalidade e da grupocarmalidade, quando a consci\u00eancia concentra-se na assist\u00eancia l\u00facida interconsciencial de modo espont\u00e2neo, cosmo\u00e9tico e intenso, pondo neste empreendimento a raz\u00e3o de ser da pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de gesta\u00e7\u00f5es conscienciais e autorrevezamentos multiexistenciais, transformando se em minipe\u00e7a l\u00facida na estrutura do maximecanismo assistencial multidimensional. (Vieira, Waldo; Homo sapiens pacificus; 3 ed.; 2007, p. 887).","pro\u00e9xis":"(pro + exis)  Programa\u00e7\u00e3o existencial, evolutiva e pessoal da conscin, estabelecida na dimens\u00e3o extraf\u00edsica, antes desta conscin entrar no restringimento da vida humana ou renascimento na intrafisicalidade. (Vieira, Waldo; 700 Experimentos da Conscienciologia; 3 ed.; 2013, p. 612). Variante: mandato pr\u00e9-intraf\u00edsico.","retropensene":"(retro + pen + sen + e) O pensene espec\u00edfico das autorretrocogni\u00e7\u00f5es; o mesmo que o engrama da Mnemot\u00e9cnica; a unidade de medida das retrocogni\u00e7\u00f5es, segundo a Conscienciometrologia. (Vieira, Waldo; Projeciologia; 5 ed.; 2002, p. 1110).","holofilosofia":"Estudo aplicado ao conjunto de conhecimentos ou de todos os princ\u00edpios formais, fundamentais e multidimensionais da Conscienciologia relativos \u00e0 compreens\u00e3o das realidades c\u00f3smicas, evolutivas, abarcando, quanto \u00e0s bas es cosmo\u00e9ticas, universalistas e te\u00e1ticas, a totalidade dos sistemas e correntes filos\u00f3ficas, de todas as naturezas existentes na Terra. (Waldo, Vieira; Enciclop\u00e9dia da Conscienciologia; 2.146 Verbetes; 2012, p. 4487)."}
